亂倫係一種戀愛自由

如同人權一樣 係所有權中最大的權力之一

任何與其相抵法例理應修改

無論道德撚提出幾多種理由 都冇法將亂倫視為錯

正如人權無法被視為錯一樣

自由戀愛權力一直係站在所有法律之上
權力的本身就係法律的基礎

法律係因應保護權力而誕生

不應為侵犯權力而誕生

有錯請指出

亂倫行為 本身冇錯

至於亂倫所產生問題 現代科技都可以解決

例如結紮墮胎 避免缺憾嬰兒誕生

不應因自己不認同 而去反對他人咁做

咁樣係侵犯他人自由戀愛權力

正如 即使你幾討厭同性戀 幾討厭黑人

亦不應歧視 不應說三道四 你的偏見不等於別人有錯

1.亂倫產生後代有極大可能缺陷
2.如果呢個世界有所謂既道德

3.你唔去搞你老母?

到底想挑起幾多on9理論?

講多句 你係咪睇日本漫畫睇壞腦

我唔反對人做唔代表自己會做，唔好成日將兩件事拉埋嚟講啦

戀愛自由首先要基於雙方願意

支持戀愛自由 = 要搞自己老母??
你同果班叫支持同性戀既人去搞基有乜分別?

咁撚低質既例子唔好拎出黎講好無

幾多on9理論都無法將至高無上 與生俱來的權力消滅

道德撚鍾意妖言惑眾 將同性戀 亂倫扁得一文不值

為人不齒 其實只係想滿足佢心中的完美世界

社會本身就係一路思考一路改變，你宜家咁直覺地覺得唔得只係因為你成長係咁既社會觀，但唔代表件事係錯

點解有遺傳病既人可以結婚？
道德？同性戀你地又屌人守舊？
你唔去比條仔插屎眼？

其實大家都想被愛 或者去愛別人

為何你的愛情係光明正大 我的愛情要偷偷摸摸 ？

愛既對象性別 種族 年齡 身份 應不受限制

人類之所以有今天偉大成就

正正因為確立了人權 自由權 等等「正確公理」

再製作法律去保護相關權力

我地唔應該雙重標準 對任何人應一視同仁 人人平等

先lm支持、希望有高質討論。樓主要lead 得好先得喔，加油！
明早起來，有精神先打下自己立場論點
final 期真係好L 忙

Lm

難得有高質社會題目可以討論

大家唔好俾d低質道德撚 轉移論點

生仔論 ——結紮可解決

風氣論 ——參考同性戀合法化

洗腦論 ——個體思考能力

以上論點早已被破解 至於陰謀論 根本不值一提

都冇犯法你話得唔得？

只有你鐘唔鍾意,但絕對冇權干涉他人自由

agger
可惜既係 我沒有妹妹

所以個地盤佬屌隻狗都啱架 好似佢自己都話啦 隻狗女都冇反抗 戇撚尻

死左膠 唔好笑死人啦
人人平等你都講得出口

亂倫同跨物種戀愛唔存在滑波

無得撈埋一齊講 當理據

可能係我水平太低

敢問你舉呢個例 個比較性係邊？

低質冇理據就出返去啦

出面大把post等你回

1. 我諗樓主想打既係“權利”而唔係“權力”
2. 保護相關權利只係法律其中一個function 而維持社會秩序係另一個好重要既function 不可不提 兩者要平衡
3. 我都好希望可以有高質既討論
4. 我個人觀點: 亂論有一定程度既合理性 但無合法性

我呢個post係討論亂倫

你想討論人獸為何唔出去開個post自己討論？

提唔出亂倫有關理據 想借人獸入我 有咩意思？

亂倫=獸交？ 麻煩你出返去啦

2,我唔認為亂倫合法會會令社會失衡

呢種說法同「風氣論」幾分相似

當同性戀合法化後 有冇令社會秩序失衡？

其實係冇

樓主我係你另一個post已經反駁過你反駁風氣論 所以同一論點我就唔再打啦

其實我認同你話幾多道德撚都唔會證明到亂倫係錯 但只可以話呢件事係合理 而唔係合法

合法唔代表佢會變主流，個個會亂倫搞到社會崩潰
好多人覺得同自己屋企人有性關係好嘔心，合法只係俾果啲兩情相悅既亂倫情侶有戀愛權利

我覺得佢個例子無錯喎
既然你話亂倫係自由，係權利，咁人獸交都係自由，係權利，咁你贊唔贊成吖？
唔贊成既你咪雙重標準，同你反對既人無分別

自由的確係大曬 係人類與生俱來由上天賦予

道德約束只係部份人想創造佢心中完美世界

消滅問題唔等於唔存在

法律係保障權利 保障每個人自由權 人權 戀愛權
更不應該逼害亂倫者

風氣係可以轉變 正如當年人人反對同性戀

依家同性戀合法化 社會風氣亦都會轉變

依家對同性戀偏見 對比當初已經少咗好多

點樣人人平等啊 左膠

ok 我澄清我觀點
亂倫係基於雙方戀愛自由權
但人獸只有單方面戀愛權
現時科技未能讀取動物心智 無法理解動物想法
所以冇法保障係雙向戀愛

因此只能視為單方戀愛 將狗換入人做例子
咁做即是強姦

因此我唔係雙重標準 亦唔同意現代科技下人獸交

係傳染病角度同智商角度黎講人同動物就已經唔應該性交
就好似呃個弱智既同你上床，佢係願意但又唔代表係岩，因為佢智商仲未發達思想唔成熟，兩者關係唔平等
同一角度黎講如果亂倫一樣係人類，成長智商可以發育到相約程度
而傳染病方面，就會傳染到一啲人類本身冇既病毒或者寄生蟲
但同物種基本上冇呢個問題
兩樣野唔同，又何來雙重標準，同意亂倫就一定要同意人獸交？

樓主如果真係想有高質討論的話 就唔好避晒d自己駁唔到既point啦 呢個post又叫其他巴打唔比講人獸趕佢走 另一個post又叫我唔好舉衰十一 就避晒我成篇野講既論點 但自己明明都用緊同性戀做例子 巴打咁重視自由 一定知咩叫言論自由

我已經係該post回答咗

請過目

人獸交同亂倫既差別在於

亂倫既前題係雙方成年且已經可獨立思考
能清楚表達自我意願 雙方性交建立係雙方同意的前題

人獸交唔同的地方在於動物無法清晰表達自己是否願意
(反抗與否同佢有冇清楚表達自己意願不能掛勾)

同埋大家要知道定立法律既原意係方便管理社會秩序，唔代表個件事係100%唔可以接受

理想d咁講，如果雙方自願既話，都唔會互相控告對方

亂倫係兩個成年人（當18歲先）係雙方同意之下作出既決定，而且兩個都可以明確指出自己願意唔願意，能夠提出反對
而人獸交你唔會知隻狗究竟中唔中意，或者人類有冇傷害到個隻動物，咁姐係有機會侵犯左隻狗選擇性伴侶既自由
兩者點可以相提並論

exactly
另一個post我認真打一大段野討論
quote都無quote過段野回應
其實有d位心知自己都駁唔到 唔好重覆死撐住先啦

樓主低能,不解釋

我覺得正常情況底下嘅亂倫
其實只係父母將兒女與生俱來對父母嘅愛
舖排成為同愛情混淆嘅愛
用以滿足自己嘅性慾
呢段關係上面 兒女係冇咗選擇嘅權利
佢地一出世就會對父母有愛
甚至freud係話對父母有libido
父母利用咗呢個天性
就等同剝削咗兒女心理發育嘅權利
唔正常嘅情況就係GSA
Genetic sexual attraction
即係從小失散 長大後重逢會有性吸引
呢個情況下 冇人有錯

雙方自願但被第三者告既，又如何保障佢地權利？
定係因為佢地唔係普通情侶所以唔需要保障？

只狗唔想屌就唔會勃起啦
仲唔夠清楚啊？

以醫學/生物學角度黎講，亂倫引致各種遺傳病，已經唔應該性交。

不過，我講緊嘅重點着眼係自由同權利，基本上同你講嘅野無乜關係。

綁撚住你再落KY再叫草莓肥婆幫你起勢卒你碌鳩再塞佢個西埋黎迫你入
你都會扯到硬晒仲會射撚埋添

咁你係咪出於自己意願同肥婆性交?

你抹黑我有咩意思 又抹黑唔到亂倫本身正確性

你有咩論點就拎出黎係度講 唔洗拐彎抹角既

如果我扯哂旗
隻狗女自己又坐上黎
咁又得唔得

可以告虐畜 係犯法的

此論點已完

Exactly, 唔知我有無記錯，其實呢位巴士提出人獸交呢個論點時，已經講過動物都有意願呢類觀點，我以為大家係呢個認知底下討論，點知其它人都係提返啲舊觀點反駁，我都唔想再覆了

你話事啦 你想屌我阻止唔到你勃起

但係性交又唔等於繁殖下一代 我覺得做好預防措施性交係冇問題

強制令狗勃起 或者用春藥 係虐畜

至於只狗主動埋去屌 咁我都控制唔到

你可以報警拉個肥婆，狗唔可以報警拉姦左佢條友

咁姐係隻狗勃起去屌個人 而個人又自願 咁呢個情況跟據樓主邏輯又係合法?

呢個同亂倫有咩關係？
點解將我個邏輯套用係呢樣嘢度？
然後話我邏輯錯誤？
你到底想討論亂倫定獸交？

被操控嘅愛仲係唔係自由戀愛？

唔好講笑啦 我打一大段野你quote都無quote過 追問你又叫我唔好離題 再反駁到你又淨係選擇性回覆我d point 咁容易嬲豬咁樣點高質討論喎

你唔離題 我可以慢慢同你駁

我唔代表樓主
但係如果人無做主動 只係配合(例如幫佢起機/比春藥佢食等)
而隻狗主動扯旗屌條女 條女又樂於訓係到比佢屌...

我諗我唔會覺得要由法律制裁佢 因為佢無促成呢件事發生

但我主觀觀感會討厭呢條女

你點定義被操控先？ 一個人愛另一個人=操控對方？

做好預防措施都未必100%肯定冇事啦

我就覺得問題係會有長輩由小灌輸亂倫既觀念比細路 貪佢地嫩口扑野
近親始終係熟既人 就算啲人話夠16歲有自由意志 啲後生都未必夠膽拒絕啦

exactly, 動物無辦法透過言語去表達自己是否願意
單憑是否有性欲是斷定係咪屬於「兩者合意」係唔充份

被灌輸單一價值觀而失去個人理性思考既話 就唔係自由戀愛
簡單啲講係俾人洗左腦姐

人獸交點會唔係雙方同意呢，你唔可以話隻狗唔舒服，只係你唔知o者

隻狗唔識講野唔識報警
亂倫你可以表達自己唔想，可以向其他人求助，甚至可以報警告佢性騷擾
而家雙方成年人有足夠判斷能力決定自己中唔中意呢件事，唔中意既話可以拒絕，被迫既話可以求救，咁有咩問題？

你個灌輸價值觀論有問題

現代人都係被灌輸現代價值觀
唔通我地要告教育局違反自由？

其實大家想用人獸交攻擊亂倫邊一點
其實兩者都可以討論 但係樓主其實都係想問返其實個人獸呢個例子想support咩論點攻擊亂倫

1. 我無打算抹黑亂倫既合理性 早幾個comment已經表明我認同你講合理性果part
2. 我指出既係 係論點根本未夠用黎證實佢既合法性
3. 咁為左方便樓主反駁 我就搬翻段野過黎呢個post方便樓主回覆啦唔好又話我抹黑啦 提一提 樓主另一個post係講緊界線同反駁風氣論

同性戀係有醫學研究
證明佢對性別有「障礙」
先會愛上同性既人
而對異性唔會產生愛情

同樣 亂倫都有醫學研究
但係原因係先天基因既吸引
並唔係愛情
咁仲係咪樓主講既自由戀愛？
當然樓主可以話吸引到就應該自由去愛
但當社會再唔理亂倫
係有基因會吸引既大前題下
點證實社會真係唔會失衡？
佢已經唔係同性戀既基因出錯喎

其實都係自由意志ge討論
有決定論 有自由意志 都有取中間ge
即係人被灌輸一套 但當中亦有個人選擇 當然個一套野可以係全錯 ／ 全對 有對有錯
道德你又可以係相信有絕對真理ge道德 相對主義 普遍主義 仲有其他 大家其實ge討論都有背後大原則ge唔同 大家可以係呢個框架下討論下

兒女對父母(caregiver)天生有愛係天性
父母教育嘅時候可以扭曲呢種愛成為性愛
但兒女就只可以被動地發展呢一種愛情觀

講人獸交做咩
根本人畜有別
除非你知隻狗想表達咩野啦

亂倫係兩個人 如果雙方同意
佢地都係追求心中所想
咁又有咩問題
同性戀都係講求自由戀愛啦

你憑咩話隻狗同意

將亂倫同同性戀等同化
I saw what you did there

因為我係人所以唔接受亂倫，而你有呢種諗法/行為證明你已經退化成禽獸

亂倫合法性 同 幼交年齡界線可以分開討論

1.亂倫合法 但對象只限16歲以上

2.亂倫合法 對象年齡不受限制

我個人比較認同1.

因為小朋友未有完整認知前 好難作出自我判斷

至於幼交年齡可以隨時代演變去改
幾歲被視為擁有性交權利 則不在此post討論範圍

子非魚
依家你老母係隻狗所以知佢個心點諗?

佢地如何影響社會運作？
想知你ge睇法
合法化會浮面 --> 令更多人亂倫
更多人我認同 但會唔會好多 會多到點樣影響社會運作？

收皮啦，知你係隻狗知道隻狗諗咩啦

父母對孩子愛同樣都係天性

如果父母選擇將呢種愛培養成性愛

亦唔排除天性本來就包含呢樣傾向

未必係完全人為

教育都有教多角度思考
而且一個社會有唔同人，但父母家人既意見好單一，冇辦法令細路可以作出比較同選擇，以為呢個世界一定就係咁，咁就剝奪自由

如果父母限制小朋友接收資訊 一味同小朋友講 你想老豆錫你你就要俾老豆屌果類既，就係洗腦
小朋友成長中大部分都係睇父母面色做人，而且佢地仲細唔識做判斷，以為係普遍既父愛，咁唔算有自由

同性戀係受先天嘅影響
而亂論係後天影響
生物嘅角度黎講，動物會避免近親繁殖，因為相似嘅基因結會令後代對環境嘅適應能力越來越差
呢點已經證明亂倫係錯
已動物之間都會有同性戀嘅傾向，好似d海豚會互相幫大家打丁

同化係你話 我個人認為兩樣有相似之處

一開始同樣不受社會主流接受

兩者皆沒有傷害任何人

同樣係自由戀愛的表現

《蘋果》早在2012年即報導，德國男子施蒂賓（Patrick Stuebing），在年幼時就被送進孤兒院，到24歲時才與16歲的親妹相認，未料兩人竟陷入愛河，最後更「結婚」生子，但四人中三人殘疾無法自理生活。法院更判決兩人已觸犯「亂倫」罪嫌，男方被判刑三年，女方則因被認為存在人格障礙，因此沒被法院定罪。而在2014年，德國的道德委員會則在檢視個案後，則選擇力挺兄妹，但卻被不少主流媒體報導為「亂倫合法」、「亂倫除罪化」！但其實部落客《馬斯特》為此曾在2015年發表文章，仔細分析，表示「德國道德委員會」，性質是由官方成立的獨立顧問組織(advisory board)，而他們針對兄妹亂倫事件做出的結論，其實是指出的要點，在於哥哥是否應該因亂倫而受「刑法」懲罰：1. 要點指出「兄弟姊妹間」的亂倫，其實非常罕見。
2. 刑事法例不是維護道德的工具，而是防止人受到傷害或嚴重不便，及維持社會秩序不受到干擾。 其他類型的性罪行，已有法例監管。
3. 兄弟姊妹間的合意亂倫，不論以破壞家庭的名義，或誕下缺憾嬰兒，均不足成為刑事化理由。
4. 亂倫刑事化不足成為保護家庭的理由。 道德委員會認為，此案例中的施蒂賓與妹妹，處境其實堪稱特殊，且非常令人同情。因其父母生下的八個孩子，因父母照顧不周，部分夭折。施蒂賓則是在三歲時因被家暴而領養，與原生家庭再無聯繫。妹妹蘇珊則是直至成人，都沒受過正常教育，還是個半文盲，委員會們因而認為，「施蒂賓的家庭本來已經肢離破碎，施蒂賓的兄妹亂倫，並沒有繼續破壞原生家庭。」 (即時新聞中心／綜合報導)
班固執道德撚點睇

我自己對psychosexual stages嘅少少睇法
就係genital stage 5-11歲呢個發展性觀念嘅階段
如果個體同親近嘅人之間嘅關係冇性喺入面
咁人嘅機制就會令到個個體過咗呢個stage之後
就唔會再有性慾 包括父母同兄妹
但父母喺genital stage嘅時候灌輸性慾喺親情入面
咁個體就會被動地發展咗一套亂倫嘅傾向

同意 根本有冇法律規定 都唔應該亂倫

先天基因 不自主的決定 不自由戀愛
從戀愛中得開心
無傷害其他人
佢了解而甘願
自由亦包括選擇開唔開心
都係返去free will ge討論
我認為呢一點如果係社會上大家都有認知 而再作亂倫決定應該會說服到你

搞gay又要自由
亂倫都要自由
多p結婚可唔可以自由？
人獸可唔可以自由？
人同死物結婚可唔可以自由？
人同虛擬人物又得唔得呢

岩啊 樓豬

樓主啲論點都幾高質

但係樓主你無注意到一樣野叫 倫理
係而加既家庭制度入面
若果出現亂倫就會產生好大既問題

例： 爸爸同個女亂倫又生多左個女
咁爸爸應該叫個女做老婆同女兒？
叫個孫做女定孫呢

所以倫理 或者主流既倫理唔容許我地亂倫
更唔講華人社會上的倫理觀了

樓主係咪鐘意左自己屋企人

父母對小朋友基本上有絕對權力
從小點樣教會影響點成長
包括戀愛觀
如果社會認為亂倫無問題
就無辦法阻止父母生肉便器出黎
如果父母從小灌輸愛父母係要以戀愛嘅方式 包括性愛
自由就唔成立
因為咁樣只係以權力操控子女 並唔係權利

如果人嘅天性包念咗呢個傾向
呢個topic就唔會存在

因為我係人所以唔接受搞gay，而你有呢種諗法/行為證明你已經退化成禽獸
同意 根本有冇法律規定 都唔應該搞gay

因為我係人所以唔接受女人有投票權，而你有呢種諗法/行為證明你已經退化成禽獸
同意 根本有冇法律規定 女人都唔應該有投票權

其實可以立法保護未成年 不可性交
幼交同亂倫可以分開討論 唔一定要混合一齊
成年人與成年人亂倫 兩者享有戀愛自由權利
不應用法律禁止

呢兩樣都係可圈可點
雙性戀點計? 佢可以同時鐘意男人又鐘意女人
但我呢個毛文想同個男人一齊搞基
下個毛文想同條女屌西

你第一個論點已經錯到唔知想點。

第2個咩野基因吸引, 都有好多研究指出點解兄妹之間會互相抗拒
或者無同其他異性一樣互相吸引, 亦都係基因問題, 因為
REF 主要組織相容性複合體 MHC

而你提到先天基因吸引 講緊既係呢樣野
遺傳性性吸引（英語：genetic sexual attraction，縮寫為GSA）是指在近親之間的性吸引，一般多發生在成年後第一次相見的姊弟間，特別是不在一起長大的兄妹或姐弟會有一種天生的性吸引力，這是雙方有著相似的遺傳基因所致。甚至父母與子女間也會發生「遺傳性性吸引」現象。

兩樣都係基因問題, 你點睇?

同性戀夠無法繁殖下一代
莫講話能力差 連差都無得差

帶套 結紮？
我地如果覺得佢地有自由
其實可以再諗辦法令到佢地唔生亂倫bb 甘樣其實係咪無咩社會壞影響？
樓主都有mentioned

題外話
想問樓主
如果有人反對未成年性成為 法律又判左佢地犯法 但明雙方都自願
咁依班人又係咪道德撚？
法律又係咪應該保障未成年人士既性行為？
想知你對道德撚既定義

呢一點唔錯 比之前ge任何一點都有力

如果仔同老母一齊左，咁咪會破壞左老豆老母嘅婚姻，淨係咁都已經唔啱

呢樣野你參考下台灣未得囉屌

每年都幾十單案例你慢慢睇啦

兩小無猜法案呀

你話道德撚妖言惑眾喎
即係你覺得道德撚認為兩樣野係同一level?

離左婚咁係咪又岩返?
老母死左點計?

唔洗用道德撚甘講ge
呢個應該係對未成年人士心智未能完全發展判斷行為應否做
原因可能包括佢地未能睇清後果 etc...
個年齡唔同國家唔同 但理念應該都係差唔多

倫理只係基於個人價值觀，冇人話一定要係咁。純粹執著個名要點叫真係好低層次。

倫理係人為制定
縱觀歷史 不同年代倫理都有所不同
當初人人認同的倫理 到了今天成為笑話
例如 人要孝敬父母 係古代做人標準
現代人成年後好多自己都顧唔掂 冇時間冇金錢孝敬
亦已經為社會常態 被社會所接受
倫理唔係萬年不變

稱呼問題今天解決唔到姐
或者明天我地可以創造多個稱呼用黎稱呼她\他
再唔係直接叫全名 問題一樣可以解決
倫理可以慢慢變化

我都認為兩者思想成熟有自主判斷能力，但仍然選擇要一齊既話係可以接受

你只可以證明有負面影響 但證明唔到係錯

呢個係違反左我地對愛情婚姻要一對一ge理解
唔錯呢一點
今次個新聞 我唔知係咪甘 假若係單親 事情會否合理
其實上面話父母會整肉便器 當然會有壞父母唔理其中一方甘做
但大部份相信都會唔比伴侶出軌 不過都會可能破壞家庭關係
所以呢一點其實幾唔錯
不過又會link到其實係咪真係基因上or成長上好大機會令子女愛上異性父母
我見上面有一回左 好似未必完全真確
我又諗其實唔少人都唔係真係甘鐘意父母
而我支持亂倫都會係要性交合法年齡 即心智我地覺得成熟ge時候

但如果只係因為家座角色稱謂出現衝突
就刑事化亂倫會唔會唔恰當
仲未排除唔生育嘅可能

加上非直系親屬結婚
都會有角色混淆情況出現
理論上表妹同呀爸結婚係唔算亂倫

若果刑事化原因係建基於角色混淆
咁亂倫嘅禁止範圍應擴大

法律將小朋友管理全權判俾家長

家長代為執行 ,如果法官覺得有何不妥

判刑對象應為家長 並非未成年人

我觀點認為唔應該將小朋友判刑

因為家長管有小朋友全權

小朋友法律責任應由家長承擔

無乜說服力

同樣地 我可否說 因為我係人所以唔接受同性戀，而你有呢種諗法/行為證明你已經退化成禽獸。 ？

你唔係覺得大愛無限 愛唔可以有限制咩 做咩又無啦啦set翻個年齡限制比佢呀

唔洗執著呢個位啦 大家不如集中返論點間討論 甘樣攻擊無意思 無助求真

因為小朋友未有完整世界認知 同自我認知

已經答咗

當擁有完整認知後 所有法律責任應由本人承擔

在此之前 由權力代理人（家長）承擔

因為小朋友未有完整認知前 好難作出自我判斷
其實大家討論 最有效係用盡對方最有力觀點攻擊
有利討論

不 唔單止係後代既問題
就連相愛 都會在倫理關係上出現問題
單親爸爸鐘意左個女 個女都鐘意個老豆
但係倫理上 佢地唔可以結婚
因為爸爸 同女兒會同時存在兩個身份
而呢兩個身份有衝突

所以就倫理層面上 亂倫是錯誤的。

[/quote]
你唔係覺得大愛無限 愛唔可以有限制咩 做咩又無啦啦set翻個年齡限制比佢呀[/quote][/quote]

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？

有人反對亂倫話道德問題 咁接受到
但接受到同性戀既人 唔接受亂倫 其實佢地好多相似
雙方都係成年人 正常智商 你情我願既話 同同性戀有乜分別？
只要唔比佢生仔咪得

但如果只係因為家座角色稱謂出現衝突
就刑事化亂倫會唔會唔恰當
仲未排除唔生育嘅可能

加上非直系親屬結婚
都會有角色混淆情況出現
理論上表妹同呀爸結婚係唔算亂倫

若果刑事化原因係建基於角色混淆
咁亂倫嘅禁止範圍應擴大？

同埋我唔太明點解出現2個身份就係錯誤
係唔容許發生嘅呢

身份衝突只係一個普通問題
不如話係睇唔到 摸唔到既「精神上身份認知問題」

根本冇可能因為呢個問題 而否定亂倫係錯誤

正如每個人都會問自己
我係邊個？
我係邊度黎 ？
我要去哪裡？

呢d問題中 對自己身份認知更模糊 更衝突
但倫理係唔會禁止人去想呢類問題

性交 --> 結婚
當然有婚結係好
唔結拍拖都可以

不過我認為身份係結婚上唔係問題
身份係咪真係有衝突--> 其實係以前無姐
點解唔可並存 -->社會唔識分 係register晒兩個 叫佢地叫個名 佢地唔care人地點睇其實都好似ok wor
點解身份有衝突就有問題 --> 工作 社會制度 --> 適應社會姐都係
中間其實有好野跳左我覺得
我可以expand講返論點如果你想

你唔係覺得大愛無限 愛唔可以有限制咩 做咩又無啦啦set翻個年齡限制比佢呀[/quote][/quote]

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？[/quote]
niceeee

倫理問題 上少少有講到 分享下

因為爸爸 同女兒會同時存在兩個身份
而呢兩個身份有衝突

咁又點? 有衝突就係個理由？
有冇得解釋得更詳細

退一萬步黎講 老豆老母呀姨姑姐呢d
都係人自己加上去既名黎 即你講既身份

父母子女既root relation只係基因提供者

而有兩個身份點解就代表倫理不合？
剩係表兄妹結婚生仔個身份都亂到仆街啦

但佢唔犯法

1. 會唔會好多 呢樣野既風險係大家都估唔到 好難去合法一件估唔到風險既事
2. 亂倫後果可以好似雪球咁滾大 唔止係一個generation既事 即係會有更多人亂倫 即使呢一代表面得好少人受影響 但遺傳問題會好似雪球咁愈滾愈大
3. 影響社會運作個point係 多左畸胎 會增加棄嬰率或加重醫療負擔

如果話遺傳問題可以用結紮黎解決的話 咁都有矛盾 唔通選擇唔結紮既亂倫情侶 就唔配擁有戀愛自由? 到時又會有一班人話佢地有生育自由呀 正正係樓主講到自由就係至高無尚果個point 但事實人根本就唔會有絕對自由

感覺你比樓主更理性 我都想有高質討論

個kyle中學畢業未

但如果後代遺傳係最主要論點
咁係應該「亂倫生育」刑事化而並非「亂倫」
加上遺傳疾病始終都係有可能並非必然
建基於「有可能」就要禁止佢地發生性行為
咁有遺傳疾病嘅人係唔係應該一視同仁？

老儒常說：「五倫之中有至善」

五倫組織本於家庭的天倫，擴及君臣朋友的道義之儒，便將全國人的上下平等關系聯為一體，猶如一個大家庭。

在這大家庭中的各個分子，互受熏陶，相觀而善，各適其所，各盡其分，民族由此團結，社會由此安和而有秩序，個人由此健全人格，可為進修聖賢大道的基礎。

人倫即階級，各階各司其職，不容跨越

問：人能否違反核心家庭階級，上下顛倒？

如是者，擴展至社會，人人可推倒「倫」，再無朋友之義，人人可以以自由意志行動...

再問：人禽之別

父女成年人 正常智力
你情我願 都可以用人獸比喻
屌你識同動物溝通 向人証明牠願意？
但個女講明無金錢輸送 自願好滿足
點可以拉咪嚟講 佢地家事關你撚事

所以刑事化亂倫唔單止係倫理 仲有各原因
驟眼睇 後代易有缺陷
應該係刑事化亂倫既主因？
避免出現過多缺陷嬰兒
而呢啲具缺陷嘅嬰兒係可以避免嘅
所以先立法規管人類唔准亂倫
而倫理 只係其中一項有力既原因

加上非直系親屬結婚
都會有角色混淆情況出現
理論上表妹同呀爸結婚係唔算亂倫

若果刑事化原因係建基於角色混淆
咁亂倫嘅禁止範圍應擴大？

呢個我駁唔到

出現兩個非直系親屬角色身份有問題 但問題較小
而直系親屬結婚 角色身份問題就較大
至於點解 倫理觀念話比我哋知個問題出現左係邊
而關係越親近 問題就越大

你講得啱 我個身份既論點有謬誤
謝指正

人同人之間嘅戀愛可以拉到人獸戀愛

大家都係想求真
very agree上面
個點係在於生育的話大家都有講到唔講啦
其實唔洗推到甘快 關於生育自由 其實我地社會本身 按social contract 其實我地人都係give up左人D自由去換國家ge一D野 個人自由都要同社會妥協 所以生育問題都可以用呢個approach去答

傳統價值觀同人與生俱來嘅權利
我會選擇後者
同埋只係倫理有違常態
咁有冇必要用刑罰先？

我舉個例子，「孝」都係五倫重要一環，同時都係人畜之別，但現今即使不孝，都只係道德上受到批評譴責，未去到刑事坐監。

到底「亂倫係刑事」有咩值得捍衛同堅持？

其實親屬角色呢個真係好死
上面我同其他人都有討論到

想討論多個 有遺傳疾病嘅人 繁衍後代係佢地既人權/自由
我哋禁止佢地繁衍後代 算唔算剝奪緊佢哋嘅權利同自由呢？

樓豬唔好不停用同性戀黎支持亂倫 同性戀係性別一樣only
但無任何倫理上既問題
但亂倫就再深一層
佢可以係同性可以係異性
但一定要係近親

同性戀合法化唔等於亂倫一樣要
兩樣性質差勁遠

我有address到個concern ge方法 其實之後take 咩stance都係比較其次 重點係大家知道要關乎ge issue係咩

幾位巴打都好有心討論
奈何時間都唔早
要去訓教 聽日再作討論
相信真理愈辯愈明
連登要嘅係高質討論
而唔係人身謾罵

你唔係覺得大愛無限 愛唔可以有限制咩 做咩又無啦啦set翻個年齡限制比佢呀[/quote][/quote]

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？[/quote]
請追post 我無反對合理性 我係認同樓主講合理性既part
成個post我都係駁緊合法性果part
合理唔等於應該合法 原因我都有講

按照你地講要確保無遺傳病影響社會
咁果班產前檢查完明知個仔有病都生既
應該全部刑事
因為增加醫療負擔同社會開支。

Agger 巴打你既論點幾高質

[/quote]

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？[/quote]
請追post 我無反對合理性 我係認同樓主講合理性既part
成個post我都係駁緊合法性果part
合理唔等於應該合法 原因我都有講[/quote]
sorry 我睇完都係唔係好get
可唔可以簡單講多次論點

兩者都係自由戀愛同傳統觀點之間產生嘅問題

你到底知唔知乜野係倫理？

你講緊既正確性係因為d咩？自由？如果係因為自由
咁殺人都有正確性 因為自由
咁強姦都有正確性 因為自由

有遺傳病佢選擇生出黎
算唔算係佢地既權利？
應唔應該用刑事去懲罰？

同樣地 亂倫
算唔算係佢地既權利？
應唔應該用刑事去懲罰？

問返班德道腸

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？[/quote]
請追post 我無反對合理性 我係認同樓主講合理性既part
成個post我都係駁緊合法性果part
合理唔等於應該合法 原因我都有講[/quote]
sorry 我睇完都係唔係好get
可唔可以簡單講多次論點[/quote]

你講合法性 好 我討論下合法性
1. 人權 自由權 戀愛權 係與生俱來 無可辯駁
2. 基於自由戀愛權的亂倫 同樣有上面權利依靠
3. 法律係基於保護權利誕生

因此 法律本身不能否認人權自由戀愛權 因為呢d對象正正係法律要保護
所以就唔存在合法性問題 因為法律必須尊重 自然賦予人類的權利

係另一個post有巴打 post左
我再post 返
係有關今次討論D哲學思想背景 大家其實都用左 不過可能唔知

功利主義，康德義務主義，自然權利，社會契約主義
開頭討論都有關以下 ge野
個人決定： 自由意志 決定論 etc
道德： 相對主義 etc
大家可以有興趣睇下 了解自己睇法ge強同弱點

而家樓主認為自己最有力既point就係戀愛自由 我都只係攻擊緊呢點
只係想指出有個矛盾位 既然戀愛自由咁重要 咁所以就小學生不應談戀愛咩 如果係話性交 咁又要駁翻台灣有例子係兩情相悅唔判罪
我只係想搞清楚樓主個龍門係邊

同埋如果一個3，4歲既女仔表示ok
佢比佢老豆，爺爺，哥哥輪姦
根據樓豬講
有佢既正確性
咁姐係樓豬會支持啦

麻煩你去重溫一次 世界人權宣言
係唔侵犯他人權利 情況下 自由係不應受任何約束和規限
殺人已經侵犯他人權利 因此被法律ban
但亂倫冇傷害任何人 冇侵犯任何人權利

lm

樓主最新回覆回應左
大家可以其實睇埋其他comment 其實都相互回應到

亂倫涉及性行為
首先保障性器官未成熟既兒童
其次避免製造殘障胎兒 影響一生

如政府呼籲亂倫者結紥，即係默許亂倫，會令社會受到衝擊。
女仔16歲就俾老豆破處，男仔日日返學同老母做愛
人與人關係就變得畸形，家人無從屬關係，朋友之間甚至可以黎家庭大雜交
唔識講了

我認為認該刑事既條件係：
灌輸錯誤概念
例如個老豆話你應該愛爸爸 用性愛去報答
呢啲要刑事

所以討論落去 我覺得亂倫未有刑事化既條件
華人社會唔接受=主流唔接受 其實都係錯
至少呢一刻係

如果對方自願被殺呢
咁咪符合你既雙方自願
咁base on自由
咁殺人呢個行為同亂倫有咩分別

或者咁講 刑事化亂倫可以維持社會健康？

你ge前設係好多人都會鐘意當下大家理解為亂倫ge對象相交？
其實真係所有問題上面答晒大家都
女仔16歲就俾老豆破處：不願意就會當強姦
男仔日日返學同老母做愛：問題？ 好多人都會愛老母？ 多人有又咩問題
人與人關係就變得畸形，家人無從屬關係，朋友之間甚至可以黎家庭大雜交： 性交一定傷親情 ？ 保留親情的重要性？ 好多人都會想亂倫？
有好多問題要答

3,4歲太細 未有完整自我認知之前 不應做任何性交
呢個係我觀點 上面都有講過
法律應該保障任何未有完整自我認知的未成年人

這個例子 我會傾向 老豆 爺爺 哥哥犯刑事罪行
有完整認知的成年人之間亂倫應不受法律所製裁

安樂死？
不應隨意死：
對生命意義ge理解社會有共識（自殺not so good)
大部份人都不願意死（可能會被威脅死而扮自願？）
我都聽多D你ge講法

咁你自我矛盾啵
你無保障到所有人亂倫既權利
咁佢3，4歲都好
只要佢清晰答到你佢想比佢爺爺爸爸哥哥輪姦
咁同你講緊既戀愛自由同人權
同成人係無分別

呢d係你口中既人權
你要支持啵

總之同性戀個堆論點搬落亂倫到就得

自願被殺..
你d特例 已經係特例中既超級特例
我都唔知點解要答 不過我可以試下答

雙方簽紙同意 一方殺死另一方 就不存在謀殺同誤殺
但死者家屬可以控告對方謀殺 呢個係法律保障家屬 有控告權利

如果要繼續講殺人 話題可以展開到殺嬰 流產 等等
不如我地都係講番亂倫呢個case先

係台灣讀左4年唔怪得諗野咁on9

唔係純粹安樂死
例如有人鍾意比人sm致死/比人食
咁又有人肯虐殺佢/食左佢
咁就算公開殺人
做埋直播表演
根據樓豬既理論
我地都應該要支持
呢d先係自由同人權

所有權利之中 生命權最大 自由權 戀愛權排後面
呢幾樣合稱為人權
幼兒性交可以致死 所以侵犯他人生命權 應判罪 謀殺 強姦
唔存在衝突

話同性戀違反道德常理=守舊 思想封閉
話見倫違反道德=正確

都唔撚同
同性戀攪緊果個係佢老豆定老母

又想人身攻撃根本呢個話題值得討論

3.搞老母係個人選擇，同討論緊亂倫是否正確合乎道德冇乜關係

2.道德標準係因時而變，同同性議題一樣

1. 唔生

世界人權公約 樓主回過 請睇返
大家提出論點前不如睇下前面comment 其實真係答哂.. 想試下捉中間謬誤係好 不過大家如果做多步可以令個討論走得更深

調返轉問
符合以下條件亂倫

1. 2人心智成熟
2. 2人出於自願
3. 不作生育

仲有冇反對原因？[/quote]
請追post 我無反對合理性 我係認同樓主講合理性既part
成個post我都係駁緊合法性果part
合理唔等於應該合法 原因我都有講[/quote]
sorry 我睇完都係唔係好get
可唔可以簡單講多次論點[/quote]
樓主思路係亂倫合理->所以合法
淨係呢個flow都唔成立
合理唔等於合法
合理性同合法性應該分兩part討論
我係認同有合理性 但反對有合法性
無絕對自由 而係social contract
仍外想指出樓主戀愛自由個point同佢之後講既野有矛盾成份 咁指出佢矛盾都係離題的話 以後唔通淨係可以回覆主題

姐係唔死你就支持爺爺爸爸哥哥輪姦一個3，4歲既女仔啦
ok
我要到我既答案就得
thanks

真心一問
如果亂倫分手收場會點
家庭決裂對社會無影響？

請追post 我無反對合理性 我係認同樓主講合理性既part
成個post我都係駁緊合法性果part
合理唔等於應該合法 原因我都有講[/quote]
sorry 我睇完都係唔係好get
可唔可以簡單講多次論點[/quote]
樓主思路係亂倫合理->所以合法
淨係呢個flow都唔成立
合理唔等於合法
合理性同合法性應該分兩part討論
我係認同有合理性 但反對有合法性
無絕對自由 而係social contract
仍外想指出樓主戀愛自由個point同佢之後講既野有矛盾成份 咁指出佢矛盾都係離題的話 以後唔通淨係可以回覆主題[/quote]
我無咁嘅意思 只係其實大家提出論點其都係一樣 不過樓主覆完大家又問 dont be angry
個人自由樓主都回左幾次
合法性源於合理性
你認為合理性再加上咩先足夠合法
dont be angry

大家不如分立場為支持同反對啦 針著一位巴打無意思
輪姦本身非法....

你繼續斷章取義
我講過 侵犯他人第一大權利 生命權
第二大權利 自由權 係犯法 我不支持
小朋友未有完整自我認知 係法律上係不被視為獨立擁有所有權利
所以成年人侵犯其任何一項權利 都係犯法

假設問題咩結局都得架啦
開心一齊bbq又得
家庭大破碎互相撕殺又得

咁異性戀婚姻 離婚又點啊?
d兒女咪一樣受到影響

唔好因為亂倫會分手 會造成影響所以就盲反ok?
正常婚姻破裂一樣會造型影響的

異性戀唔一定有仔女
但亂倫一定有其他家人

單親家庭 爸爸同兒女 冇第三個

請問影響到邊位其他家人？

樓主個戀愛自由範圍包括咩？死物？任何男女？動物？父母？

不過人類社會的確係由亂倫出黎 北歐 日本 中國神話D神都係大雜交出黎

以前有生殖崇拜 人覺得令到女人(任何）大肚生自己既BB係好神聖既事

因為醫療古時唔發達 所以女人好多時生一次就死
母親如果順利生過一胎 咁第二次生都無問題 加上女人又少既關係 母親就成為女神既象徵

於是古人同老母做愛係好神聖 唔會有罪惡感

至於智障 古時有手有腳做到野就得 智力不是問題

人類在進入啟蒙時代的中後期就出現了亂倫禁忌——這亦係人類發展史和文明史上一次最重要的進步和飛躍

如果話用戀愛自由既原因復興遠古雜交 咁係咪倒退

無死既話到底佢侵犯左個小朋友咩權利
生命權？自由權？戀愛權？
樓豬講緊3樣都無犯
點解小朋友又唔得？
你話佢無認知佢就無？
我講左個情況係佢完全知道自己做緊咩 佢覺得ok
所以樓豬真好 連輪姦小朋友既權利都支持

佢明顯唔想參與討論 淨係想入黎發難之後走人

我支持緊樓豬架
我認為如果要支持亂倫
就要支持晒所有自由既野

戀愛自由範圍 目前就單指人類

我依家唔係爭取人同死物相愛權力
所以只講人與人的亂倫

分返開ok？

唔同自由嘅先後同埋重要性都有討論到 係社會中亦有自由受到limit 我無咩新觀點睇出
倒退一點 結果外 都可以睇背後嘅價值

咁你鍾意食m記係咪個個餐都一定要話好食？
假膠

係有可能單親家庭
但一個家庭好少機會又無其他親戚又係單親
而且兩個人嘅家庭決裂都係會造成社會問題
例如父/母退休後無人供養自己亦無足夠錢自己生活
最後向政府喺金錢方面求助
增加社會負擔
我唔係話異性戀家庭無可能發生
但亂倫會令呢啲事發生嘅機會變得更大

侵犯咗生命權 自由權
上面答咗 麻煩你睇返
冇認知唔等於冇權力 正如殺嬰一樣係犯法
佢覺得ok 但佢本人係未擁有完整意識
因此就算佢覺得ok 法律都視為唔ok

咪撚理條友啦
佢根本唔想同你理性討論
淨係想拗贏你拎優越感
呢類人真係好低賤

一.呢個係父母個人承擔能力問題 不應怪罪到別人亂倫離婚

二.社會保障制度 就係為咗保障弱勢人士而存在
你反過黎講呢個係害處？

三.機率再大都敵不過數量大
10000個家庭 其中幾個係亂倫家庭
其他九千幾個裡面有三百個離婚家庭
咁社會負擔比例黎講 仍然係傳統異性戀家庭離異
所產生負擔最大 亂倫家庭只係輔助金額佔極少數

如果同性亂倫各位又點睇？
呀爸搞個仔

咁細細個老豆就灌輸亂倫概念
例如同個女講愛爸爸就大個同爸爸搞搞
一齊睇亂倫av教育電視學野
咁點睇？

用到咁極端既例子證明你已經冇野再駁到

你嘅偏見令你覺得極端

我理解能力唔會太好 有錯請細力屌
你成個主旨就係法律可以係過時/唔岩得哂果陣
你用法律做stand point?

成年人擁有完整判斷力
學校教授觀念 朋友之間交流意見
父母灌輸的觀念已經唔會係唯一考慮因素
呢時候佢要作出任何判斷 唔可以話係父母洗腦造成

我從來冇講法律過時
我一直強調法律係保障權利而存在 亂倫權利也應保護
呢點由第一個post已經寫得好清楚
你碌返上去睇睇 我冇自我矛盾過

其實都係人類生物有bug 理論上人同咩人做愛都得

但係有條規律係近親交配會產生畸形 死亡率大增 降低社會生產力

人類為左繼續統治地球 就將做愛範圍劃係近親以外

結論：
人類幾百年後滅亡就係因為瘋狂推崇亂倫
加上結紥令出生率大大下降

係咪冇人睇過老鼠烏托邦？

講緊就係當人類發展到頂峰飽和時 就會出現好似我地呢D討論 因為人類實在太得閑無野做

合法化後你覺得學校傳媒會灌輸咩觀念先？
何況細個時父母影響最深
成人有完整判斷力？
依你咁講唔會有咁多你眼中唔合理地反對亂倫嘅人？

自主權，你覺得一個小朋友知道咩係是非黑白，可以反抗到既話
咩＂咁佢3，4歲都好只要佢清晰答到你佢想比佢爺爺爸爸哥哥輪姦＂，
依家樓主講緊用一般界定１６歲先叫成年 ，之後佢同邊個點做先唁應該界入
只係一直斷章取義，用極端到極點既例子顯得你好小學雞

又係風氣論 上返去睇下啦
好多巴打已經解釋過

同性戀合法化並唔會令直男變gay
同樣道理
亂倫合法化並唔會令你想屌老母

自由同人權係不反對而唔係支持
如果真係發生左你咁嘅極端例子
我都唔會反對
不過法津規管又係另一回事

再講，
合法化可能唔會令呢代人更多亂倫
長遠會影響下一代觀念行為
而亂倫增加

其實呢樣之前都有講過 呢啲情況係唔應該發生
但係如果避免唔到，以我角度黎睇
如果個女大個左仲相信老豆果套，就代表個女佢本身個思想都同佢老豆差唔多

雖然話價值觀可以灌輸 但成長途中價值觀會變 好難從細到大都係同一副價值觀
好多鬼父新聞 個女到左小中學都開始想反抗覺得有問題
如果佢廿幾歲人 仍然覺得佢老豆咁講係岩 然後可能佢有個妹又逼個妹同佢老豆扑野既話
咁好明顯佢本身個思想本身同個鬼父一樣

請參考同性戀合法化後
父母影響最深的確係 但只限前18年
跟住19歲到80歲就靠自己思考
如果真係真心相愛 我覺得會一齊到80歲
如果洗腦所致 則影響唔會超過20歲

自己google 秀色
係大陸一種自願比人食同食人既戀愛風氣
咩叫極端例子？
無論係自由，戀愛，雙方自願
有咩同樓豬提出既有差別？

點解唔係極端呢，你見過有幾多人會咁做？咪撚駁唔到就屈我有偏見啦

其實重點唔在於保護小朋友，係在於社會倫理，你可以話係維持社會跌序，中國文化強調人倫，每個人有佢角色（君君臣臣父父子子），當角色混淆引發出好多問題，人對關係界線模糊，就會比人質疑人同禽獸無分別。華人社會受儒家影響，所以你想合化法in華人國家基本上無乜可能。

利申:無意見，支持同性戀，反對人獸

我地細細個初戀夠係冇思冇想
現在回過頭看 不過係人生一部份
唔會視為恥辱 唔會視為污點
每個人都正正因為有不同顏色污點 而特別 而與人不同
就算18歲同親人亂倫 後來覺得唔合適 一樣可以反悔
一樣可以分手

正如你我當初的初戀 雖然有遺憾 但也是一個成長點

我覺得唔係所有嘢都用到自由去解決
所謂戀愛自由同言論自由有啲相似 所講嘅自由會受其他方面限制或約束 好似誹謗恐嚇建基係安全 預防罪惡同個人利益保障等方面

同樣道理 亂倫限於倫理 道德 疾病方面，你所講嘅戀愛自由唔單止兩人相愛咁簡單，仲要睇返社會普羅大眾所接受程度。同性戀冇法律約束主要都係社會對性接受程度大咗令社會大眾開始接受到先至合法，而且其實仲有唔少地方同性戀仍然係犯法。

法律好多時係based on返道德倫理方面，而道理倫理又based on 返社會普遍嘅價值觀同大眾思想方面。所以戀愛自由唔係亂倫合法化嘅倫點，大眾大維思想價值觀先係

咁家下好多人亂倫咩，何況，少人做又點？就一定唔啱？依你logic

你嘅初戀冇思想唔代表可以踐踏其他人嘅感受
你又知亂倫嘅行為唔會影響除左對象之外嘅家庭成員
今次單父女亂倫新聞個仔如果接受到就唔會爆出嚟啦

個人數咪同亂倫差唔多
一係你搵到數字比我睇差幾遠

btw自己 google 秀色

你真係覺得思想價值觀可以分年齡咁割裂？
何況亂倫你都識講
感情話改變就改變？
當個社會話亂倫冇問題
我想問下你講嘅自己思考係思考啲咩
唔係個個嘅初戀回想都咁美好浪漫

我個論點根本唔需要大眾思維價值觀去肯定亂倫 才能合法

我個論點係第一頁 已經寫得好清楚

亂倫戀愛 係自由戀愛一種 而自由戀愛

係自然賦予人類 基本權利之一 唔需要法律允許

相反 法律既存在係因應保護以上權利而誕生

法律不能用黎侵犯 人的基本權利

如果法律侵犯人權 則違反了法律存在的理由 即告無效

所以合法性上 根本無可置疑

如果要講點解有合理性但又唔可以有合法性
咁用翻social contract去講
“人民根據個人意志投票產生公共意志。如果主權者走向公共意志的反面，那麼社會契約就遭到破壞”
要諗係件事就算係合理 但係咪大部份人接受呢個道德觀? (呢樣睇正負評就會估到個trend)
如果唔係大家接受既法律 咁咪即係立法者會破壞左social contract
呢樣就已經係社會混亂 當大家認知既道德觀被推翻 後果可以好嚴重而且無可避免
所以即使我認同佢有一定合理性 都唔一定要立法 站係決策者角度諗 就會知對社會影響可以有幾大
法律唔止係保障自由權利既工具 其他功能都不可忽視 “法律是以公共利益為依歸的公意的行為” 兩項功能都同樣需要考慮

但係你鼓吹合法化 已經係提倡緊一種觀念

正如同性戀合法化 唔係Gay既都可以受風氣影響而嘗試

當下一代係教科書睇到同爸爸媽媽做愛是合法的

係呢種定型風氣下 我肯定會有更多人受影響而嘗試

今日唔係Gay既都係受過去觀念根深柢固影響

過多幾個世紀 當D人既上幾輩都係活於亂倫合理既世代 亂倫就唔係亂倫 而成為親人表達愛既行為 唔再有道德枷鎖時 我敢講係人都唔會介意試

一.嗰個只係其中一個例子
仲有其他對社會唔同嘅影響
例如孫女同爺爺亂倫並結婚
咁個老豆應該叫個女做咩？
當孫女做錯老豆又應唔應該鬧佢？
至古以嚟中國文化都有教長幼有序
亂倫亦係指無視咗倫理嘅關係
所以亂倫係文化嘅傳承嘅破壞

二. 社會嘅保障制度係保障弱者
但唔係製造弱者出嚟保障
亂倫呢個思想根本唔應該出現
只係啲人連親情同愛情都分唔到
生兒育女係同另一半嘅愛情結晶品
係當你愛一個人到極點先會生仔
但如果同子女亂倫
咪自相矛盾

三.如果有朝一日亂倫合法咗
只會越嚟越多亂倫出現
問題只會越嚟越多
正所謂預防勝於治療
一直以嚟有呢條法例並唔係空穴來風
只係你未睇到亂倫嘅害處

法律得一個功用嘅？
社會穩定？治安？下一代嘅福𧘲？他人嘅利益？

呢Ｄ人加加埋埋全中國十幾億人入面搵到１０００個都唔知有冇
但係唔反對亂倫既人一定比呢個數字多，對比上黎先顯得呢個例子有幾極端

呢樣野每個人都唔同 我唔逐個比較
18歲以上視為擁有完整自我認知
佢既行為不應被視為洗腦下的產物

你地將佢視為洗腦下的產物 正正茂視他的人權 自主權

法律的確唔係得一個功用

但法律一旦違反人的基本權利

即可宣告失效 因其違反了自己的存在理由

呢個係無可質疑

講撚左同性戀同亂倫唔同
你都幾on9 合法化多左同性戀係因為多左人去承認而唔係令到人去成為同性戀
我迫你睇套gv你都唔會變gay啦

正正係每個人都唔同
你所諗嘅亂倫亦未必如每個人理想發生
始終喺一個家庭內發生
問題產生一定比普通戀愛多

佢世界嘅法律咪就係維護自由戀愛嘅權利囉
講嚟講去都係嗰三篤屁

姐係一個你唔知數字但覺得唔極端
另一個你又係唔知數字但你覺得好極端

好啦 you win

一.直接叫全名 或者創造一個新的輩份去稱呼

二.正正因為我地知道社會系統有缺憾
所以先創造保障制度 保護弱者
至於你既愛情觀 親情觀 我不作評論
因為每個人觀念都唔同

三.越來越多只係你既假設
冇事實根據 冇科學數據的猜測
呢種說法同陰謀論無疑
請拿出實際數據支持你的說法

的確同性戀係與生俱來
亂倫卻係後天嘅思想係有機會改變
所以此風不可長

樓豬好似d左膠。。。。
愛就是正義
但駁嘅嘢完全無理論數據支撐

咁死刑又有冇違反人權 有冇失效

請提出科學理據 唔好9up當秘笈

睇av睇上腦

有 所以近年咪流行廢除死刑
請你睇多d新聞

算啦我放棄
樓主一直都係喺佢個世界生活
淨係喺到講佢嘅自由戀愛權利但無諗過會影響其他人

第一頁已經寫曬 戀愛係自然賦予人類基本權利
你仲話冇理論數據支持

ok 你鍾意針對我 咁我唔煩你

影響到其他人？你講一半唔講一半
我當然幫你唔到

人都係受環境影響 Gay可以天生 可以中途轉Gay

合法化令人多左選擇中途轉Gay既傾向

我講緊後幾代既影響 你覺得亂倫係少數既行為？中國宋朝時都仲大把人亂倫 係受到約束先好似而家咁無咩人夠膽會做

社會潛在亂倫者合法化幾代之後實出哂黎

合法化呢個字係咪被濫用太多 合法化唔一定承認某樣嘢嘅價值 要視乎點樣合法化
同性戀 喺香港唔係犯法 只係法律不承認同性婚姻
呢到合法化係講緊要法律承認同性婚姻
亂倫 如果要合法化 其中準確嚟講係去刑事化 即係亂倫都唔會犯法 嚴謹嚟講 如果再行多步 承認亂倫關注嘅人可以結婚 先去到同同性戀一樣嘅合法化

我想講嘅係就算有啲法律係違反人權但都有其存在嘅理由 同睇唔睇多啲新聞冇關係
並唔係你一句違反人權就代表法律冇功用
亂倫係合理嘅一早成為咗主流價值觀合法化咗啦

所以呢單係一單好新聞去衝擊大家思考
其實閂埋門亂倫 如果唔係細佬發現到條片 其實會影響邊個

點為之自然？如果影響後代自唔自然？
人權係基於唔影響他人享受自身權利底下先算人權
人地話你大愛你就話人玩針對

人地鍾意搞gay咁又點啊？
人地係屋企屌菊花 又關你咩事啊？
你唔鍾意咪唔鍾意 唔需要阻止人地咁做

亂倫合法化後影響 根本係未知數
你有你講 佢有佢up
依家係度杞人憂天 唔肯踏出任何一步
呢個世界每秒都在改變
你阻止呢個世界改變 阻止自由權 戀愛權進步
又有咩意思？

自由一直都係層層推進，女性，黑人，同性戀既地位都唔係一開始就有
佢既例子我唔會肯定日後冇呢個自由，但係唔反對亂倫既自由一定會比唔反對中意比人殺死既人多
而且係兩件事既層面已經差好遠，
一個係個人交往對象既選擇，另一個係關係到生命，
要用到生死去反對亂倫，只可以話你中曬滑坡謬誤
我講極端唔止人數，仲有層次
仲有我唔反對亂倫既自由，唔代表要支持曬其他一切個人既自由，冇衝突的

生理呢個point其實好weak
好多夫妻有地中海貧血 生出嚟嘅小朋友好大機會都有病 咁係唔係要立法禁止地中海貧血嘅夫婦生bb

死刑存在理由係錯既 都係存在既理由？
依家我就係撥亂反正 講錯誤的理由提出
你又唔鍾意 咁我可以點？

點解會變左我針對你
講明先我唔反對亂倫
但樓豬你駁得好低質完全説服唔到人
我連一個數字都唔見你有提出過

影響後代 本來就係自然一種
你老豆爛賭 令你長大後拒絕賭錢
都係一種自然影響 冇分好壞
亂倫可以唔生仔 前面已經講過曬啦
你仲要執著「影響下一代」呢個觀點執著幾耐？

Logic都教討論之前要大家對定義有共識先
戀愛=？友情？關愛？性行為？親情包性行為？
自然=？
基本=？

「戀愛係自然賦予人類基本權利」文獻出處？Support?源頭？

無就都係鳩噏

無共識討論條鐵

你明知個bb有病仲會唔會生佢出嚟受苦？
Btw我唔支持強制墮胎

咁你轉ＧＡＹ未？

眾所周知 戀愛係人類天性
你都話要睇文獻 我都唔知可以講咩好

如果你唔係人類 係外星人理解唔到係好正常
咁我向你道歉

呢個就係個人選擇 就算我點揀 其他人 包括醫生都唔可以幫我決定
我最後點揀 就要承受返個結果
唔通我發現bb有病 法律就強逼我墮胎咩
同一道理 邊個唔知近親交配生出嚟有大啲機會有病
但選擇咗 法律/社會可以點強迫佢地

可以事先避免嘅野點解要等佢發生先去承受結果？
而且亂倫唔止衍生身理問題呀嘛

同埋亂倫都唔必然代表佢地要生仔啦
有避孕 紮咗 唔生b 咁就唔會有生育問題
同埋亂倫喺社會上都係好少數 如果要反對 就要諗下對個社會實質有幾大影響
我唔認同親情嘅愛需要透過性去表達 但有啲人以呢種方式比達（而我地無辦法知佢閂埋門會做咩） 咁我地又可以點樣規範佢地嘅選擇？
而且兩個人明顯知自己做緊咩 有共識 咁我地作為咩都唔知嘅外人憑咩去judge人地

ＧＯＯＧＬＥ埋得個幾個網，但係亂倫合法化唔止呢到，歐洲都一直有討論，畫公仔要畫出腸？

心理問題 同社會問題
上面已經答過曬

請問你今次又衍生咩問題？

其實唔少人懷孕期間驗到bb有問題都照生啦...
又或者佢地覺得承擔到風險同後果 咪照生囉
懷孕生仔唔係結果好唔好咁簡單
唔一定生個無病無痛好健康嘅bb就叫好結果

生體疾病係心理問題？

而且我又唔係答你 咁著緊我做咩姐巴打

戀愛根本係抽象概念 人人唔同
你而家拋呢個討論出黎D定義都唔嚴謹

如果你係討論事實問題就要俾數據文獻
如果係價值問題就應該討論 亂倫「應該」或「值得」是天性

亂倫起馬叫具體名詞

關心你啊嘛

亂倫定義都好broad
睇下有幾近親囉 見識過表兄弟姊妹結婚
咁樣又叫唔叫亂倫

人地大把q群啦大佬
你歐洲討論果堆全部都係亂倫既？

照你咁講 咩可以係抽象概念
世界上唯一真理只得1+1=2

不斷執著詞語既定義 咁要唔要先定義曬所有中文詞語
先再開始討論亂倫呢？

其實
只要雙方同意，立法規定呢類戀愛結婚後要任何一方結紮(咪結婚/結紮而有左即屬犯法，罰錢/坐監同一定要墜胎)
咁應該冇問題啦掛

樓主都無定義 大家各就各定義係度鳩噏
一黎直接將亂倫等於自由戀愛
兩個抽象概念撈埋一齊講
一日搞唔清都唔好拉去「天性」呢個位

又話無文獻講亂倫同自由戀愛關係 即係樓主自己吹出黎 但又唔俾解釋

咁點解你又將亂倫同同性戀混為一談？你個理論唔係既然同性戀都開始多人接受，點解亂倫唔得。

講嚟講去咪又係價值觀問題
呢啲可以改架嘛
人獸交，你點樣確認到佢肯唔肯阿，咪玩啦

先不論合理性 亂倫就冇合法性
保護權利只係法律其中一種功能
法律都要作用維持社會運作。這一層反而係十分人性代。
點解今時今日大多數國家都冇同性戀合法化，并唔係因為佢地唔保護國民權利，而係因為出生率會下降，勞動人口係國家既根本，降低出生率既事政府基本上唔會通過，除非國家有好多移民 唔擔心勞動問題。例外當然都會有宗教既反對。

又係你話ＧＯＯＧＬＥ，ＧＯＯＧＬＥ完啦又有q群，仲有幾多？

所以說，道德委員會強烈認為「法律不應該剝奪人們相愛的權利」，而目前全球各個國家當中，法國、西班牙、比利時、盧森堡、荷蘭、葡萄牙、土耳其、巴西、日本等國近親之間的性行為已屬合法，但在台灣，直系或三等親內旁系血親發生性行為的話，仍會因觸犯刑法《妨害風化罪》處5年以下有期徒刑，屬告訴乃論。

各位師兄收隊啦
無玩辯論都知第一樣野就係定義啦
9up到咁
用你自己世界嘅規則去駁人就好似d耶撚用聖經去說服我神係存在

根據你嘅理論.... 咁當街裸跑又得唔得

生仔論 —— 連結紮都唔使，問題根本唔存在

風氣論 ——參考同性戀合法化..... 我有愛祼跑嘅權利，又唔會構成你任何威脅，點解唔俾我做

洗腦論 ——個體思考能力.... 點解社會普遍唔認同祼跑我就唔做得

如果係價值問題最清晰既命題應該係

與核心家庭成員做愛應是不受法律約束行為？

而唔係咩戀愛咩自由 d抽象概念頭都大埋

都唔知討論緊乜

不如你以後每個post 都先列出定義再討論好唔好？
先定義天地 再定義人物 最後定義埋你所有要用既詞語

然後我地開始討論

搞掂，就係想你用 "價值觀" 呢三個字

我可以好肯定同你講亂倫喺至少你同我有生之年都唔會改變。社會嘅價值觀不接受亂倫。講完。

定義就冇啦，例子Ｏ岩唔Ｏ岩？

儘管當時派翠克完全不服，把冠在他身上的罪名以侵犯人權為由向歐洲人權法庭提出上訴，但最後仍以失敗告終，這起轟動社會的事件便引起道德委員會的關注，在歷經好幾年的口舌激辯之後，他們最終在2014年宣布兄弟姊妹性交應屬基本人權，而原因有三：

1、成年人本來就擁有性自主的權利，這比保護「家庭角色」這種抽象的概念更加重要。

2、基因缺陷的夫妻沒有被禁止生兒育女，所以因亂倫而增加子女先天性殘疾的風險為理由的話，兄弟姊妹性交有罪就不合理。

3、在沒有違背個人意願之下，兄弟姊妹兩情相悅發生關係應屬合法。

所以說，道德委員會強烈認為「法律不應該剝奪人們相愛的權利」，而目前全球各個國家當中，法國、西班牙、比利時、盧森堡、荷蘭、葡萄牙、土耳其、巴西、日本等國近親之間的性行為已屬合法，但在台灣，直系或三等親內旁系血親發生性行為的話，仍會因觸犯刑法《妨害風化罪》處5年以下有期徒刑，屬告訴乃論。

的確係要咁做 先係有意義既討論
定義係將抽象/灰色名詞定義 一般有共識既具體名詞就唔洗講

原始人類 就係裸體通街跑
你話得唔得？洗唔洗抓去煲湯？

裸跑呢個議題可以討論好多野
不如你開個post 再慢慢討論裸跑問題

呢post先討論返亂倫好唔好？

咁宜家開始改變咪得囉
我地有生之年唔得唔代表近親戀愛係被禁止嘅理由啵

連通街祼跑你都話得，我諗其實都冇乜嘢可以再討論

樓主順便想問你一句.... "蠢" 係咩意思？

有生之年都唔會改變唔代表係唔正確，外國以經有國家將近親性行為合法化

我冇講過得唔得 我只係舉例
唔好夾硬屈我啦 好唔好

裸跑請你去開個post慢慢討論
呢度討論太離題

好地地一個認真討論post
硬係有啲on9入嚟想拉開主題講其他嘢
屌你地裸跑 人獸果啲自己開post講啦
呢到係討論人類亂倫架on9

祼跑同近親同親有咩關係

第一頁就post出黎啦
咁仲要討論D咩
亂倫應否在華人社會合法？

唔使去開個 post 慢慢討論，我唔會蠢到覺得連呢樣野都可以值得討論

因為社會契約咋

應該阿
順便改埋名叫近親戀愛而唔係亂倫
亂倫呢隻字眼本身帶負面意思

但你「聰明」到係亂倫post講裸跑
小弟真係好佩服

咁你就咪鳩扯開話題
影響人地討論亂倫啦

因為你都係用同性戀嘅理據去 support 亂倫, 我照板煮碗姐

咁近親同祼跑有咩關係阿

你啱 你啱 你舉個例子太準確
小弟佩服得五體投地

係咪蠢無藥醫？

我諗連樓豬佢都會明我想講乜，佢喺度搬龍門，一方面話亂倫 post 就唔好同其他嘢一齊講，另一方面佢又同其他野（同性戀）撈埋一齊講

咁同性戀性質類似近親戀阿嘛
祼跑，唔好意思我智商得60，理解唔到兩者之間有咩關係

兩樣嘢都唔會影響到其他人，咁係咪有關係？

個關係唔好再細啲，玩野都玩得好啲阿

嘥氣

其實我睇得出 你已經好努力

可惜⋯

不如咁啦 下次開裸跑post叫埋我
我地一齊討論 好唔好

亂倫同近親性交係樣野黎

維基個定義長到仆街

既然西方有共識 任何成年人扑野拍拖都無問題
咁呢度要討論既都只係華人合法既問題
上面講咁多違唔違反天性都係廢話 一早post條新聞已經ko哂

屌你裸跑公眾地方逼人睇你條短撚
都叫唔影響到人地?
人地亂倫係房自己搞有無逼你睇啊

我成個post都無岀過聲
好認真睇大家討論
硬係有你呢啲咁低質嘅人嚟搞低個討論質素

咁台灣個鄭捷咪好無孤，照你果on討點

所以條命題無source都唔知係討論緊西方一早解決左既野
討論黎都無意思

就係要話比人知呢樣野係冇問題阿嘛

唔怪得樓主冇戀愛

有料就唔洗人身攻擊啦

唔好玩人生攻擊，專注係個題目度啦巴打

有人權嘅人類唔會存在 生仔已經係最違反人權嘅事

本身樓主咪應該用條新聞開post等大家開下眼界

其實係古代/中世紀
近親一齊都幾普遍
現代禁止都係因為遺傳學上
會有更大風險有疾病
亂倫我覺得比起gay更加可接受

樓主漏咗無回應 推

yes

如果有一對亂倫 couple堅持要生仔唔結紮呢?其他人迫佢結紮?咁佢地無生育的人權?唔同你觀點就係道德L?其實你都幾獨裁~

有趣 但好可惜 任何情況下同未成年人性交都係犯法
與亂倫無關 而係要保障未成年人的權利
我地視未成年人自我意識不完全 自我保護能力不完全
因此就算佢話係自願 都會判強姦者有罪

所以自由戀愛權利侵犯其他權結果都係判強姦
現今法律已經提供好好保障

樓主討論人權

第一，亂倫會剝削人權，邊一方面？就係佢地生既小朋友既正常人生活權利。

第二，樓主話用絕育既方法解決。但係一日未絕育佢地唔可以相愛？而且咁簡單解決到，就唔會有咁多嬰兒向佢地父母唔想既情況下出世。

人權自由要尊重，但係首要條件係你唔會影響其他人既權利。但連基本既影響後代權利既問題都唔可以解決，點給予亂倫自由戀愛既正常權利？

如果佢小朋友都唔想過普通人生活權利，你咁樣都係限制左佢權利

照你講法 你父母係未經你同意之下生你出黎
都係違反人權
因為你有唔出世既權利 正如人有權選擇自殺一樣

咁講法最違反人權 反而係異性戀喔

睇咗頭尾，其實樓主根本就唔明白法律有咩用

無錯，人權係一個人與生俱來應有嘅權利，所以法律嘅出現，其中一個作用（留意唔係完全），係用嚟保障人民享有應有嘅權利，但係一個社會架構唔係只局限於人，都有政府，政府立法無疑係要考慮社會風氣、民意等等因素去決定應唔應該將某件事合法化，如果學樓主咁人權喺所有事件上擁有都有人權，咁有好多法例都唔應該出現，例如安樂死自己有權利剝奪自己生命，政府唔應該干預，所以個結論係，一個社會底下，法律嘅考慮條件有時係會同個人權利有所抵觸，而係無可厚非嘅。

大家都係從個亂倫嘅結果，例如基因有問題推論應唔應該合法，一條問題就係：父子之間都生唔到仔係咪等於法律上可以容許亂倫？

亂倫最根本，或者最有爭議性嘅係個倫理問題，大家點解可以完全忽略咗最重要嘅呢點，仲學人講成年人會個體思想，所以無洗腦，不過個重點唔喺度。

亂倫post一定會講同性戀因為大家覺得例子相似，但諗清楚係咪同性戀合法化就必然等於亂倫要合化法？亂倫講緊嘅係破壞咗一個家庭嘅架構，傳統家庭，爸爸媽媽子女大家都唔會質疑有問題，因為生物繁殖就係咁㗎啦，但亂倫就係呢個家庭結構會亂咗，而點解政府有理由認可呢個亂咗嘅家庭呢？一句自由同人權就解釋得到？

同性戀合法化無錯係宣揚到人權，可以高舉到自由戀愛嘅旗幟，政府可能有責任用立法呢個手法達致以法達義，用法律去宣揚公義，教化個社會。但亂倫呢？亂倫真係有條件用法律呢個層面去教化社會，父母同仔女可以相愛、可以組織家庭呢個概念係值得合法？

上面無講過亂倫係啱定係錯，相信呢個陳述無人可以判斷到，所以我只係強調亂倫係咪真係應該合法。

唔明兩件事有咩關係,一方面又話要比佢地自由戀愛的權利, 轉個頭又要唔比佢地有生育權利

同意，講真係樓主詭辯

佢只係為自己帶上自由戀愛的光環,同性戀我都覺得問題不大,但亂倫就唔可以相提並論

唔會唔俾 只係「唔建議」
生育權利仍然存在 但生出黎自己都要負責
我諗各位父母已經做好權衡 唔需要外人指點

至於生出黎有病問題 上面有巴打舉出地中海貧血父母
做例子
我諗冇需多言 ，竟然貧血父母有權生仔女 社會有義務照顧佢地 提供輔助金等等的話

咁亂倫所生孩子 不應雙重標準 應一視同仁
給予照顧義務 必要時提供輔助金

冇人駁到?

講緊從小教育
就算去到18歲
佢都係由佢父母教導
當然有其他社教化會影響到小朋友成長
但父母若有意教佢小朋友咁做
不斷灌輸亂倫等思想
刻意去到佢18歲先開始同佢有性關係
咁你係咪會話呢個係自由戀愛

我認為亂倫係一種戀愛放縱，而唔係自由。

呢個世界係無絕對自由，而我地行使的所謂'自由'都係受法律規管。係呢個受法律約束既前提下，以有限既自由去選擇做任何事。

以人權去對抗法律其實好危險。好容易俾一d唔遵守法律既人以剝奪人權去合理化自己既行為。

而且人權係好抽象，10個人可以有10套人權。

呢點其實上面已經討論過
你地可能新入黎不斷重複問過問題
我答完又答 真係冇咩意思

阿媽夠由１歲到１８歲叫你打少Ｄ機，溫多Ｄ書，又有幾多人照做先

唔該你唔好屈我

我從來冇講過要強行結紮 要遞奪佢地生育權利
你可以碌返上去逐個睇

我講話結紮只係一種可行建議

而有關生育權利 具體辯駁理據 上面已經回咗

兩樣嘢嚟，社會氛圍，即係社教化影響，係法律好基本嘅作用嚟，某程度就係反映緊當地人民嘅價值觀，當政府立法亂倫，即係認可咗呢樣嘢，咁已經係作為教育亂倫係容許呢個概念，而自然比例上會多咗人會選擇亂倫，呢個立法後呢結果好似係質疑唔到。你地會用個人思想去駁，先不論普遍大眾未必有好嘅批評思考，而係立法係一樣潛而默化嘅事，係灌輸緊你乜嘢可以做乜嘢可以唔做，個人思想係教育下嘅結果，當你由細到大都係用呢一套思維諗嘢就，默許咗佢係正確，你所謂個人思想只係未立法你討論嘅諗法嚟㗎咋

無屈你
見你地好有自信list out咗駁人啲point，唔信你自己睇下

咁我先以為你地人權point自相矛盾咋，你話你無就無啦咁

你應該尊重成年人決定 呢個係佢地既自由
無論佢選擇法律不認可的自殺
還是選擇法律認可的亂倫
都屬於佢的全權選擇

人地細過有受到點樣教化
都不能成為反對佢成年後行為的理由
咁樣係茂視一個成年人的完整自主權 同自由權利

btw 樓主肯用人權論證點解政府有咩理由要用法律呢個有教化作用、宣揚公義嘅方式，認可亂倫呢個遺反倫理關係嘅情況？lm想學嘢

每個人都有生育權利 就算明知下一代有病

例子 地中海貧血父母
雖然佢地行為可能違反人權

但事實是：世界上任何一對父母都係未經兒女同意之下
生佢出黎 ，唔通咁樣又要違反人權？

所以呢個point本身就充滿爭議
無法成為辯駁理據

邊個支持人狗論 係咪當人類心智同狗一樣
咁如果你地講生仔權 咁同性戀生仔權又係邊？
就算佢地結扎左 都可以去領養 都有生仔權
我覺得講風氣倫理個班應該都係因為華人社會對倫理既觀念太重

好多社會道德枷鎖 邊有咁易破到

真係屌佢老母，個個都做理論家

我就咁睇
好似食煙咁，政府應該用唔犯法不過唔支持既態度去對待亂倫

食煙個爭議無可能大得過亂倫，而且係咪刑事法係反映緊嗰個社會嘅價值觀，犯唔犯法唔可以一概而論

個例子差太多 吸煙害人害己
但亂倫唔害人害己

你係理解唔到定點？
結紮係解決生仔論既方法，無話一定要結紮。等於你話亂倫既人生育下一代會出問題，佢同番你講「咁我地結紮咪得」，你點駁？何來唔比佢地有生育權利呢？

我想問你一條問題，生於一個社會底下每個人都必然享有哂所有自由同權利？

如果你覺得係，你真係痴撚線，完全無討論價值，自由大於一切。我想同你講每一個社會係無可能享受絕對嘅自由，因為喺享受絕對嘅自由底下，可能會剝奪咗其他人嘅自由，所以一個社會有法律，啲人大多都只能夠得到相對上嘅自由，呢個係無可厚非嘅。

成年人嘅自主權並無可能絕對擁有，例如做愛，繁殖係人與生俱來嘅能力，但我要做愛，就要得到對方認可，呢度已經證明你有自由同權利做愛，但社會畀咗條件，就係16歲以下無得做愛，我會問你點解成年人先有完整權利？點解政府有限制我自由嘅權利？

青少年因為思想未成熟要禁止16歲以下做愛，立法青少年唔好去做唔係正正係阻止緊去做，但你唔會話教化呢樣嘢係唔應該，更加唔會話係蔑視緊一個人應有嘅自主權。

我建議你返原始地方住，無法律，可以有你所謂嘅絕對自由

咁依家外國好似法國、西班牙、荷蘭咁亂倫都唔犯法，佢地社會環境係咪好混亂，道德倫理崩潰左未？

但衣家講緊成年人，雙方亦同意，問題係邊？

滑坡

唔畀有生育權利係當你用結紮去解決生仔論嘅結果嚟。你可以睇返上面，我由始至終唔覺得將亂倫合法最大嘅考慮點放喺呢個point度，因為無乜獨特性，父子戀唔會有仔生=亂倫就可以合法化根本講唔過去，所以要討論亂倫應唔應該立法化，係應該講返個倫理層面度

自由唔係大哂 如果我有性欲 係咪11 12歲可以同人有性行為 雙方都同意 點解要跟法律？ 一個社會既形成 唔單止有自由 都要倫理 道德 禮教 等等 不可或缺

你曲解我有咩意思？
我冇覺得人擁有一切超然權利

成人自主權=自己決定自己事情的權利
決定自己行左邊 行右邊的權利

完整自主權 仍然base on係唔侵犯他人權利前提下
請問你講一堆做愛唔做愛 有咩關係?

我由開post到依家都係爭取緊自由戀愛呢個權利
你繼續非黑即白屈鳩我 都唔會改變到任何野

瑞士公投廢除亂倫法
香港原始人幾時先會啟蒙追返上時代？

一定要去到道德淪喪先叫有問題？合法化之後亂倫嘅情況多咗已經可以係社會問題，點解啲邏輯硬係要用極端化去駁

憨鳩，根本唔係法律問題，係一個身為人嘅道德觀，乜柒都講法律，咁係咪响法律範圍以外就係做得，就係啱呀，如果人係淨係靠法律去判斷是非，冇自己道德觀就含得撚啦。你老豆老母生你出黎你响度妖言惑眾一定好撚開心，佢地一定好撚想你對住佢地追撚含追閪屌

好撚慘 兩惜相悦都俾人判罪

先搞清楚一點，唔應該係「唔會有仔生所以亂倫合法」，你係要去證實點解某樣野係唔合法，所以係有人提出生育問題先，所以先有解釋。

個倫理層面既論點係咩？

公投無問題喎，正正係反映咗當地價值觀係贊成呢樣嘢，咁立法係ok
但講緊點解而家一個地方入面，未必為人接受嘅概念要由政府帶頭去灌輸
btw 搞清楚個邏輯，其他國家有唔等於所有國家都要跟

痴線連登真係低質到一個點
你夠膽咪用真身出個社會講呢個議題lor, 淨係識係網上鳩up駁存在感

自由自由，如果人獸交許可，你係咪又好撚自由去屌隻狗或俾狗屌呀，得嘅話，咁呢個世界就老鼠屌大笨象，長頸鹿屌斑馬，獅子屌蚊啦

多謝你 你根本冇追過post
其實上面有曬討論理據同內容

你可以出返去

既然對道德既損害唔大點解一定要話佢錯？
我唔係極端，只係同你講返外面既情況，唔好只係用你個人觀點去評論
依家淨係你有道德，呢幾個國家全部係反社會傻鳩？

而目前全球各個國家當中，法國、西班牙、比利時、盧森堡、荷蘭、葡萄牙、土耳其、巴西、日本等國近親之間的性行為已屬合法

法律內呢？

冇論點冇理據 又想反駁下

咪唯有鬧人lo

你咪又係
咁上網淨係鳩ＵＰ唔用腦咪岩曬你lo

都唔撚明點解啲人會用屌狗個例子黎駁

亂倫係雙方都同意有性行為既情況下做，屌狗隻狗識唔識同你講想唔想同你做呀

亂倫係你情我願，而隻比人屌既狗可以話係比人強姦架屌你

不過講真如果遲啲科技發達左，人同獸如果可以自如溝通表達彼此情感，人獸交都唔出奇啦 好耐之前先有個女人同左隻狗結婚 當然，愛上一個人/一樣野係咪等於一撚定要扑野先，柏拉圖式總愛唔撚得既

而且亂倫都唔撚影響到人，要扑野都係係私密地方扑，如果冇新聞報導，你又會唔會知人地亂倫呀

如果你話法例係要全面保障人類，屌你老母點解唔撚將煙非法化呀，啲死煙剷周街噴煙，即使係屋企食，啲煙都會飛出黎影響環境啦，啲煙剷去到邊食都會影響人健康，點解煙合化到但戀愛自由唔得？

咪就係因係煙有利益輸送，政府有利可圖，但亂倫冇囉

基佬呢咁

咁點解搞基就係人權

我都唔知

咁我反問點解呢個理由叫膚淺？
點解呢個理由咁壁疊分明 非黑即白？
就係因為呢個論點正正擊中你地班友嘅核心問題所在
就係你地唔知咩叫真正戀愛自由就經常掛在嘴邊抨擊啲唔支持你地嘅人
咁樣竟然係膚淺？
反而我用其他理由 例如亂倫會易有病 呢啲論點？
亂倫 同性戀呢啲關乎人嘅價值觀 心理想法
我用啲支持者嘅價值觀 — 戀愛自由—作闡釋
咁樣叫膚淺？ 定我同你用生理角度出發嘅論點會高尚啲呀？

1. 法例禁止與否 同 行為是否符合道德 需要分開思考。
2. 雙方同意下可性交 與 即使同意下仍不符合道德觀 屬於兩種層面的討論， 應分開論述。
e.g 你又唔同你老母做？ 屬於前者。 二，你同你老母做完是否反感？ 屬於後者。

3. 外國法例 容許亂倫的前提 : 只限成人， 著重於"對方未能清楚亂倫的影響"的原則立例，法例重視前者，因為更易判斷。

4. 樓主要探討係後者， 包括人權及倫理觀，而道德底線每人均有差異。
4.1. 你所提出的自由主義（自我動機為首） 及 回應中 社會利益主義（自由應觀及greater good) 的分別。
4.2 對incest 的看法， 基於道德底線不同， 存在接納光譜，沒有對錯。要討論最直接係拿出近似例子類比，如家人相戀，皇族通婚 等等，去反嗟自己的moral value 同出發點。

歡迎討論。

最大爭議點應該係遺傳同階級混亂呢兩方面?
老老柒柒我都唔係好明點解亂倫係罪

唔用個人觀點評論，有好多研究證實咗亂倫會嚴重破壞家庭單位運作同發展，呢個道德倫理問題都係可以畀自由戀愛凌駕？

係

係冇得凌駕架，但係戀愛大過天嘛

隔離post好似有人駁咗

以廿高登一樣有人支持
結論係你兩登都唔洗去

啲人提岀完人獸交
人地好似你咁反駁完
提岀嘅人就收晒皮
但之後又繼續用人獸交比喻
幾個post都係咁

1. 成年人。 假如非成年人與成年性交， 能否判斷當事人是否清楚亂倫後果？ 只有成年人擁有性自主權利？

2. 合法，并不等同合理，亦不等同合情。

3. 雙方自願，并不等同沒道德討論空間。

個人意見，要討論亂倫行為本身，定在香港的亂倫行為應否合法有唔同。後面要考慮社會觀。

講真果句如果佢地一出世開始，成個社會都教佢地打丁係一件唔道德既事，你估佢地仲會唔會打丁，會唔會屌鳩人打丁係唔道德

道德不嬲都係社會教化出黎，又剩係識用道德兩個字噠人，又唔諗下屌狗周亂倫既差別係邊，覺得全部唔道德既野都一鳩樣

11 12歲嘅人士未成年，冇能力去make consent decision。就算佢口頭上講願意，但都唔代表佢真係有考慮過想唔想同你性交。e.g. 未成年人唔能夠簽有法律效力嘅文件。就算佢話明白文件入面嘅內容，但因為佢未有make consent decision 嘅能力，所以我地要保護佢
同一個argument一樣apply响人獸交上。動物唔能夠考慮+表達自己想同人有性行為，所以我地要保護佢地。

你覺得你既問題呢啲國家冇諗個?
單就亂倫黎講，我認為自由戀愛的確可以凌駕所謂既道德倫理

人獸根本駁唔到亂倫
唔知啲人係咁用人獸講做咩

思想啟蒙不應限國界

廢post 咩狗屎垃圾都放上連登

我老豆失業..點算好
你咩料呀
高質?邊撚到高呀?

岩呀，你話隻狗識同你講想唔想同你做愛就話仲有討論空間姐 屌你老母隻狗除左識吠仲識咩

亂倫都要挑起戰爭
我聽下人意見都要比你屌？ 你真係狗屎垃圾

返去訓啦柒頭

用人獸交做論點真係好撚低質。樓主根本唔需要回

亂倫係大部分地區被反對，係因為資本主義社會中家庭嘅角色只係一個資產融合嘅道具，既然家庭倫理存在本身只係為咗奴役同生產，當然唔容許人為咗愛情打亂規則...

咁你覺得咩post先唔係狗屎垃圾?你好撚高質?收皮啦，一黎就話狗屎垃圾post,你聽乜撚個人意見?

收乜撚野皮，你真係要將亂倫合理化？如果你有小朋友，你會唔會咁教育佢先？好多人話支持唔代表我要做，既然你支持得冇理由收收埋埋唔教你下一代掛？

我會教佢尊重自己同別人嘅選擇，而唔係將自己嘅價值觀強加於別人身上

咁你老豆有冇教你打飛機呀？

咁如果你育有一子一女，佢地兩個相愛，想做愛想搞野，你會點做？ 支持佢地？

有鬼佬就同隻海豚相識已久
話隻海豚挑逗佢 想同佢性愛
咪又係兩情相悅

你要講亂倫，陪你講，你抽我水，唔撚比人講野？ 屌你都on99

你點撚知隻野想阿
用下個腦啦

你唔鍾意人獸既
幫下毒撚囉
同虛擬/死物又得唔得

一男兩女 兩男一女 多男多女呢
假設每一個雙性戀 又鍾意對方

以上講緊結婚

btw 同性亂倫呢

咁你有冇途徑證實果隻海豚真係同佢表達過自己意願先？

如果證實唔到，咁佢話海豚係想既話，就當果啲強姦犯話被強姦者都係情願一鳩樣

如果證實到，咁我都唔覺有咩問題

同個iq唔夠5歲既人 又得
海豚智商有5歲

佢搞到你咩 影響到你咩

話呢啲post低質嘅人咩心態，探討家下社會嘅價值觀都嘟低質

撚有唔比你講咩，戇鳩鳩果個似係你多啲

自己又駁唔撚到人話你老豆冇撚教過你打飛機你都識打飛機既論點又話鳩人唔撚比你講野 小學畢業未？

我唔反對，我覺得亂倫唔應該係刑事，唔代表我支持佢咁做。你真係比狗屎垃圾不如。

隻野比人搞咪影響佢囉

如果個背景係2017年，我一定唔會支持，因為社會主流唔容許佢地咁做，我寧願佢地失去愛情都唔想佢地坐監。

但如果有選擇，我更加希望佢地可以黎到一個更包容同接受自由戀愛嘅社會，到時我支唔支持已經唔重要了。

下，宜家講緊雙方係咪兩情相悅喎

如果你聽得明海豚講咩，證實到佢地兩情相悅，佢地做愛實係影響唔到人架喎，我都冇話佢地兩情相悅做愛有問題

識唔撚識睇字架你，講野1999

佢地成年之前有責任同佢講清楚後果，成年之後想點就到佢地自己選擇

咁講法人獸交都無問題
如果你話唔知動物意願所以可以比較既話，養寵物點解可以

個鬼佬話係就係，識唔識用腦架你

認真post就咪搞事啦

咁如果你知道會唔會舉報？
你上面都話你唔支持亂倫

咁講法，全世界人都唔撚可以生仔啦，我地都冇主動話過出世

屌但係個情況都唔撚同

強姦係為被強姦者帶來傷害，不論係心理上定身理上都係

但係養寵物同生仔係為寵物同子女帶黎良好既生活質素、環境、愛等等，除非主人同父母係有虐寵、虐兒等傾向

如果話係人既自私得未...?

無point果D可唔可以收聲
阻住人睇post

唔支持唔反對唔舉報ok?

Ok u win 明知如果自己有子女亂倫都唔阻止
駁唔到了 你贏

啲人獸交撚真係拖低晒個討論質素
講緊人類問題 死都要拉去人獸on撚鳩
好心你班垃圾咁低智力就岀返去
唔好阻住人用point認真討論囉on9

係
成日拎人獸交黎駁

上個post 其實有解說過亂倫實質上有咩意義影響係乜
尤其是「長教幼」呢方面一直變化不大
亂倫下既有o既倫序觀念會變得不適用令家庭關系陷入混亂
當中以跨輩份亂倫最令人無所適從
而兄弟姐妹之間則影響較少
呢個亦符合一般人對各亂倫種類厭惡高低o既睇法

所以亂倫並唔係單止性交生仔上o既問題
只係司法執行效率上只選擇規管可規管並具阻嚇性部分

如果大家真係想繼續討論亂倫可以從呢個方向去睇
如果亂倫合法化會對家庭有咩影響
香港人係咪普遍能夠應呢個變化
倘若今日未得，趨勢上又係點

其實用黎做比較係可以嘅，但問題在於呢個「人獸交vs亂倫」其實已經有好多野討論到好深入，但硬係有人入黎講句「支持亂倫咪即係支持人獸交...」

等到拗完可唔可行我諗先可以討論到

班撚樣個態度都唔係討論
入嚟放低一兩句屌下人懶看透世事嘆就完
完全無point可言 低質到咁就深潛啦你班垃圾
真係好影響人睇post

到時d人個個都想生個女出黎娶左佢咁點

後果好嚴重

成日話要自由 人跟本係唔應該完全自由架

你要娶都要肯嫁架
講緊兩情相悦啊巴打

你的確冇實際數據support″亂倫係後天造成而同性戀就100%天生″ thesis 唔成立

政府都比左好多援助殘疾人士，咁你又會唔會為左果啲援助主動將自己搞到殘疾？

比左自由，唔係會令你變成亂倫，而係比自由你去選擇。

既然巴打你唔支持亂倫，唔通亂倫合法化，巴打你就會無啦啦想亂倫？

咁你都係比啲evidence證明亂倫影響到人架 講真如果帶新聞報導，你又會唔會知人地亂倫緊？

親情唔同於愛情，
親情係與生俱來 係一種命定既關係，
愛情可以自己選擇，繼而由承諾（結婚）去昇華為親情，
係道德上面黎睇，亂倫係破壞左個種命定既承諾，違反左自然。

但現今風氣係，極度鼓吹自由，如果你話戀愛自由，而雙方係理性而同意既話，我都無權去反對。

其實我見過養既狗，個仔屌個呀媽，因為佢唔知個個係佢呀媽。而人同狗不同既地方係，我地會理性思考，我地會有批判思維，我地有道德價值觀，知道亂倫係唔應該，會有好多負面後果。

但當亂倫雙方可以排除個d負面影響，雙方你情我願情況下，無人可以反對。

但我覺得現今對亂倫既法律既原意係保障小朋友係成長過程裏面，有正確既知識灌輸。試想像一名心理不正常既獸父，由細開始已經誤導女兒，為求係成年後同自己亂倫。問：個位女兒係咪真係有獨立既思維？法律可能就為左保障呢d情況

其實我都覺得現實係矛盾既。總結，對於亂倫我唔支持，亦唔反對。基於自己既價值觀，我唔會去做。

有錯請指正

Yes

你肯定個老豆唔會逼個女嫁俾佢 ？

下，唔通果啲所謂「正常戀愛」就一定唔會逼對方同自己結婚？亂倫就一定會逼對方同自己結婚？

巴打，我真係唔撚知你點解會無啦啦諗到「逼人嫁比佢」既諗法 難道人地因為係你地眼中既「有病、痴線」，就一定會做齊哂你地眼中「唔應該」既事？咁遲下你咪又會問「你肯定個老豆唔會逼個女生佢生仔？」

諗野奇奇怪怪，就好似見人地係同性戀，就老馮對你有興趣咁 照下鏡先啦真係

如果人類有咁理想，撇除人類原始獸性的話根本冇需要道德同法律，高登仔眼中亂倫係：

男女好似情侶咁相愛，冇任何灌輸洗腦，唔屌

不如樓主學吓Natural Law同Legal Positivism先嚟討論 可能睇得更加通透

咁同同性戀既情況一撚樣咋嘛，以前個個見到有同性戀就起撚哂鋼咁，話佢地一定日日肛交，個個都有愛滋，但明明有啲所謂「正常人」性生活仲亂，玩多P，異性戀有愛滋既比率仲高過同性戀，呢啲又唔撚見人講？

點解同性戀、亂倫就剩係得做愛，但異性戀就可以柏拉圖式？成日講到異性戀最撚高尚咁，明明只係啲人選擇性咁睇同放大部分事件，忽略哂對自己睇法不利既可能性

呢個PO 算係我上連登睇過數一數二高質既PO, 係有D傻鳩用D垃圾論點出黎柒,另一D就論據都冇直接屌, 但Overall討論d quality 算高. 唔似出面個個幾百正評既post click 入去全部垃圾

你都on9，亂倫有幾多個case係好似你咁講咁理想，人類唔係完美嫁 你拎D最撚完美既黎講

人地搞基未必會睇中我，亂倫就一定係睇中自己親屬甚至係直系親屬

宜家我地討論既前提係雙方都係要兩情相悅既情況，根本冇話逼唔逼。

有你就絕對明白有幾噁心

情況有啲似“上帝已死”
依家係道德已死。即係想點就點，只要對他人無直接傷害。

記得歐洲以前d貴族為咗血統正宗，一直都係亂倫

想釐清返 生仔論嗰點啲解決方法，
係咪樓主認同亂倫産生既下一代會有先天性既物種殘缺，所以佢地要結紮左先可以亂倫？
即係結紮係必要條件？

古代中國，阿爸死咗，阿仔可以娶阿媽

我唔認同異性戀係柏拉圖式，都唔撚高尚，同性戀都一樣，但同性戀同異性戀本身冇power distance 存在，而亂倫即使係父或母，兄妹姊弟，呢堆關係都有或多或少既權力不平衡，人類擁有權力就要被制衡

你可能會話法律唔可以阻止真獸父做野同令受害人唔受害，所以冇需要，如果呢個講法成立，其實所有法律都係咁，唔需要法律存在

你咁樣理解「上帝已死」，我怕尼采死咗都跳番出黎

假膠

記得有個例子係個女人同完自己個仔一齊，仔死咗又同孫一齊

人地講緊係自由戀愛即兩個人都同意既情況下
以你既睇法，人類唔係完美，咁出街都會有機會互相殺害
係咪應禁止出街？

講得好

個問題係如果因爲呢d極端理想化例子去推論亂倫係冇問題係忽略左人性既不完善，同時如果用理想推去亂倫非刑事化的話好容易造成更多受害者，個cost 太大

根本性質一樣 佢只要話雙方同意

根據樓主所講 只要雙方同意就咩都做得 因為有自由

信上帝果d點解唔覺得人類係亂倫出來嘅呢？阿當同夏娃d仔女同邊d人傳種？

利：信上帝，但唔信聖經

我同意你，一日人類家庭內仲有階級，一日近親戀愛都唔應該被解放，我地只可以期望家庭觀念進步

我記得之前有人支持人獸果陣 我講你第二點 但大把人話你點知隻狗唔enjoy 或者好享受呢

我地有無辦法理解到d 動物同唔同意？
如果理解唔到，即唔係雙方同意，即唔同性質

野獸同人既基本分別 樓主咁講係咪令人類文明倒退?

我都唔係指全部異性戀都係柏拉圖式，異性戀有部分關係係建基於情感（即柏拉圖式），亦有部分只建基於性愛。同樣，亂倫都係。

如果單單以power distance黎睇成件事，咁師生戀呢？咁以前既貴族同平民相戀呢？當然唔可以否認有power distance既問題，但呢個會唔會係衡量一件事既唯一標準？

當然，我都覺得法律係用黎保障人既工具，就好似就算人地兩情相悅，人都唔可以同一個未夠16歲既人做愛咁，但法律都限制唔到人同一個16歲以下既人談戀愛，就好似啲初中生都有得拍拖。而且其實唔少人初中就試過禁果咁，冇比人告、拉，都係因為冇人發現、報串。同樣既野都可以apply落亂倫到。只要兩情相悅、唔比人報串，其實根本冇人會知。

當然你可以立法唔比近親性行為，但你根本限唔到人地近親戀愛。

係 由細養個女做性奴既話

至少人vs人可以同意
仲有得帶套

咁仲有咩問題

所以老謀係刑事囉

呢個世界有兩種道德撚，
我係嗰種追求進步嘅道德撚，錯就要改。

先唔講科技解唔解決到生仔問題，
如果亂倫唔生仔，對個世界又有咩影響？

利申，唔反對，但自己冇做

我果陣講過根本唔知隻狗意願 而當時就有大量on9 反駁試圖證明隻狗係自願以支持人獸合法

師生 貴貧戀 並無基因關係 所以兩者不能比較

但都有power distance

我咪話佢地試圖證明隻狗同人係相愛 最記得有人話未來可能知佢地相愛 所以依家應該合法

其實唔係一個安全套就解決問題
如果你話雙方都結紥確保永久唔生仔既
無錯 係駁唔到樓主
而根據natural selction 而堆人都唔會有後代 佢地一族都會係世界上哨失

性質差好遠

其實power distance都只係人訂出黎，血緣同基因會有power distance都只係因為社會主流意見訂出黎。講到底，亂倫之所以唔岩都只係因為亂倫既人佔社會既少數，唔符合主流意見。

針對紅色字，無問題意指 道德下無問題或是法律下無問題？

1. 法律無問題，不代表支持亂倫。父母同樣可以貫輸亂倫的不當之處，令兒童理解及自由選擇。

2. 社會道德無問題，代表亂倫被社會接納，同時前設在雙方理解（及有自主意識選擇下）性交。在一個這樣的前設下，"亂倫"=近親相交，不存在負面意思。

3.香港屬於法律與道德均對"亂倫"有質疑的社會，
討論空間依然存在；
1. 亂倫應否立法監管
2. 亂倫是否不合道德

推斷 假如亂倫合法 = 社會認為亂倫合符道德
= 會有更多肉便器
是邏輯錯誤。

自由大於一切？咁法律都唔需要有。

隨心而行，冇道德觀，是為禽獸

你去定義?

殺人都是思想自由

支持自由戀愛
係講人與人之間嘅戀愛
所以唔好再討論人獸
話父母細細個灌輸亂倫思想果啲
香港set合法性交年齡做16歲就係想個人會思想比較成熟
16年時間有小學常識書 電視劇 中學階段仲有機會拍下拖咁
其實洗腦係好難

一句你去定義就駁咗既 咁成個世界都唔需要有道德啦 唔怪得係連登有道德係一種罪啦

其實呢 應該有一點其實正反雙方都明白 同自己論點都有用到 就係法律下有啲行為會禁止 好似都侵犯左人權 其實大家都支持個項法律係因為相信大部分人都唔會當果樣野係好嘅 想要 e.g. 大家會相信強姦係應該非法 因為極少人會enjoy 大多時間係唔願意 而且enjoy嘅人我地相信係受到扭曲嘅思想

套返落亂倫 有人係反對因為可以洗腦整性器 應該係refer合法嘅問題 樓主用唔會因為風氣呢好多人亂倫 因為亂倫係個人極不容易受到外在風氣影響ge取態 just like同性戀 如果你爸爸洗個仔同佢玩肛交 會成功？ 16歲仔應該唔會啦

呢點其實都無反對可能會有人真心先做出亂倫行為

我都覺得要支持都需要更強甘回應洗腦一點
。要亂倫合法 該行為都要雙方自願而心智成熟 而且出軌係不被容許 社會 媒體 學校嘅教育其實都可以補足到洗腦嘅可能性
我講多一點唔太強但support無甘易洗腦 其實社會到亂倫嘅印象極負面 相信呢個社會風難以好快改變 個人唔係甘易願意亂倫 道德內疚感 大家目光 唔同嘅social control都會包到

師生戀要睇下幾多歲同果個人既智商，但直系親屬既影響同權力由一出世已經確立左，甚至仔女一出世就要依賴父母，平民是否一定要依賴貴族？同時如果冇法律規管貴族權力一定會出現貴族迫婚（強搶民女）呢個情況所以有法律限制貴族既權力，但法律冇可能限制父親係家中權力，唯三可以限制既係做愛，結婚同打仔

我諗佢係指道德觀由邊個去定義。
呢個post 既「亂倫係一種戀愛自由」 亦係一種道德觀

你由細俾個老豆老母洗鳩你腦，你去到中學會中意其他人先算啦撚樣

所以咪大家討論下
但好多道德撚講到係must唔比人討論

其實你唔反對都唔洗去鼓勵喎 而且反對亦都係一種自由

不妨睇下孔子講嘅君君臣臣父父子子，點解要咁特別講出嚟？係人倫嘅問題嚟，當你連倫理觀都冇，老竇娶女，於個女而言應該當佢老竇定老公？阿哥娶妹，於阿哥而言當佢阿妹定老婆？佢連倫理關係都要爭扎一大爛餐，佢嘅道德觀何以建立？講緊倫理觀係建構道德觀嘅元件之一嚟喎

lol
性質差好遠 你嘅例子support power distance 一點 上面都係回應返呢樣野
血緣問題
因為生k胎 ?
身份重覆？
呢兩點上面好多人都答得好詳細 我就唔7講啦

甘你老母，小學畢業未呀垃圾

集中返論點ty

個君主去咗邊

聲稱全世界最自由嘅國家美國亂倫都係罪
連登仔

又拎法律去講好撚低質
以前同性戀都犯法添

其實有其他 social agent 不同forms of social control e.g.源自學校 社會 媒體 甚至雙親(父唔會想老婆整個男妓俾自己) 單親問題較大 甘我相信大家都係keep 住嘈易唔易洗到腦 我都agree 幾易 不過如果個反駁係好少人會想甘做呢？

君臣同亂倫有咩關係 quote埋只係因為原句係咁，唔通我齋qoute父父子子咩，捉乜字蚤

我今日黎係同大家講個故仔：

有日社工報驚拉左對亂倫父女

父：拉我做咩？個女鐘意我天經地義，我養她咁多年當報恩，我由細到大都同她講揀男人要揀老豆咁

女：我已經大個有自主能力，我係都鐘意我老豆呢類型唔得咩？唔岩我自然會飛左我老豆

個老豆由細到大洗腦，個女有戀父情意結再加由細被屌到大，戀愛觀+性觀念扭曲，做鷄都無所謂，揀男人要揀老豆個type

所謂戀愛自由扭曲思想正常自由發展

對同錯好大程度係基於道德價值觀
道德價值觀會隨時間同文化交流改變
即使剝奪他人自由都唔係由day 1就係錯事
否則唔會有奴隸制度出現
現時道德價值觀依然對近親性交好抗拒
所以好多地都有法律規管
呢個唔係非黑即白嘅問題
如果一跳就跳到去合法化 大多數人跟本跟唔到
你諗下就算放上立法會講 通過嘅機會有幾大

至少有返學都會知道其他人戀愛觀

死5p，去返火星啦甘甘甘 又中又英，仲要有唔係terms 既野，一係就全中，一係就全英，agree 乜鳩？打字一舊舊，慘過死老豆
反乜撚野駁呀，如果唔撚係d細路自己以為冇問題咁爆俾老師聽好多case都唔會知啦

女權都爭取左甘多年 其實相信當一樣野具備合理性 前面對於合理性都有幾強觀點 大家都放係可行性上 而不斷帶到問題係在於合法左嘅問題 already推動左好多野 令到大家反思 唔係一步到位立法 單係刺激思考 將佢推進 goodgood

根本個女已經當左老豆係「理想情人」佢同老豆「拍拖」都唔會認為有問題，你個選擇同我選擇唔同姐，活出自己人生

雙方都同意又有咩問題 唔明啲人反乜

Block 撚左條字都唔撚識打既柒頭先 眼火爆

唔識譯返中文 我接觸呢啲字眼都係英文 可以google下 因為都係一般係某啲人文社會學科會用嘅概念 理解 亂倫合法 同自己想亂倫分開睇 好多case亂倫定好多deviant case 好似強姦甘？ 其實你都認同老師係呢個位都唔係完全無影響 不過不足以保護所有人

如果同意係你唯一論點，你想殺人，有人想俾你殺，所以你殺死佢唔係問題？

前題係洗腦一定成功咁仲有乜好討論

有好多回應呢一點 樓主都重覆左答 可以睇返

安樂死問題

樓主嘗試帶起高質討論
但啲小學雞連提出論點都做唔到
如果犯法就等於錯 咁點解會有公民抗命 以前奴隸制夠合法啦 咁係咪等於奴隸制係道德上正確

依本人愚見
古代人類會亂倫係因為人類仲未可以從自然中保護自己
所以物種既延續係放係第一位
但係而家人類既追求層次已經去到自由同人權
基於呢點其實亂倫的確係戀愛自由
同埋點解相愛就要生仔？
就算生仔上面巴打都講左現今科技都解決到好多問號

但係我認為亂倫既合理性只限於阿哥/家姐鍾意細佬/細妹
如果阿爸阿媽鍾意自己既仔女 其實係對伴侶既不忠誠
所以此風不可長

咁如果係姊弟呢？冇洗腦又如何？

就好似舊時打擊基佬一樣 都係為左物種嘅廷續係咪

Rule of law 同 rule by law 問題，人地國家法律係按自己地區社會變遷而作改變 (荷蘭vs以色列vs香港) 三個地方都唔同做法

想香港比亂倫合法化？ 有讀AL中化既巴打應該會知答案

舊時打擊基佬其實都關事
其實以前啲人對同性戀既厭惡某程度上係因為覺得只有男同女可以生仔
而同性戀違反左自然法則

而家我地為同志平權係基於人類對自由同人權既追求
所以其實人類係進步緊
個追求既層次越來越高

呢個可以傾

我唔係想講咩道德

我淨係想知你既戀愛自由係發自真心定洗腦，有無切切實實生理心理傷害到細路，有無因為同個細路建立戀愛關係而妄顧自己做家長好好照顧細路成長既責任，你都唔想見到個老母嗲返個細路又要哄又要請食飯送野架？

如果長兄為父咁既形式做哥照顧個妹再洗她腦一樣有問題

父母影響力最少去到12-13歲，socialisation 最後果個階段係由「模仿」老豆老母兄姊而黎，根本一個家庭對細路成長影響就好大，值唔值得用任何一個細路既成長去做賭注膊洗腦失敗，我覺得唔值

我係討論緊亂倫既合理性姐
冇話要係香港立法

加上大部份港豬冇邏輯思考
同埋華人社會根本唔適合將道德上既問題放上枱討論
文化因素令我地主觀性太強

所以師生戀會被認為不倫係同一道理

其實係咪無乜認同倫常同家庭有密切關係
隨意改變倫常會影響家庭關係同秩序引起糾紛？

因為我見好少人回應呢方面

呢度指嘅唔單係稱謂上
而係細妹突然咗老豆嘅另一半
各方應該以咩家庭角色繼續相處
而其他家庭成員又係咪接受到呢個轉變

尤其對於未成年者如此家庭背景對身心發展又有咩影響

我認識唔少單親家庭或者離婚個案
父母再婚或者帶有男女朋友個小朋友極有可能受到心理衝擊
倘若係亂倫情況可能更嚴重

用同性戀、自殺、安樂死比喻並不能反應上述對第三方甚或家庭社會所帶嚟嘅問題的

大家點睇呢篇嘢

思考亂倫罪
謝連忠2017/4/28 — 12:14

一般人反對亂倫，都是基於倫理或道德的理由，即是有血緣的近親者之間不應發生性行為。但是刑法一般來說，都不會管制私人之間的道德，亦不會處理違反倫理的事情。

但亂倫法並非單純是基於道德或倫理的緣故，刑事法是用來針對有傷害（harm）或「有受害人」的行為，偷竊和打人是最明顯的好例子，但亂倫法衹限制「血緣近親」性交，針對的傷害是近親繁殖的壞後果，近親的交配成孕，會生育出在智力上有問題的嬰孩，對下一代人和人類造成傷害，這點受到遺傳醫學上的支持，但都是假設性交便有懷孕，將性交、愛情和繁殖生育混為一談，沒有處理避孕和不作生育的關係情況，亦存在優生學價值觀。因此亂倫罪的目的，並不是限於對家中的未成年人士給予保護，因為成年人與未成年的人士發生性行為，即使二人並非亂倫，成年的一方也是觸犯刑事法律，即所謂與未成年少女發生性行為，若是與未成年男子發生性行為女的一方成年人會被控告非禮罪。

現今避孕和人工流產技術昌明，性交可防止懷孕，因而可解決優生學或病理後果的情況，但法例未必願意面對如此具體處境，因為血緣近親性交以至結婚需要，屬小眾需求和少數個案，公衆對立法的態度，必然是因為事不關己而反應冷漠，不接受將此列作立法項目，可以說大衆對小衆需求，的確存在壓迫或忽略，亦存在歧視。

廣告
以上對小衆的忽略或歧視，非大衆所能察覺，原因是倫理道德的因素，不可「亂倫」的主觀價值，變成大衆誤會以為是一項客觀價值，不能改變或質疑，特別是持有宗教信仰的人，亂倫乃屬逆天和違反人倫之事，這是做成修法的真正障礙，與同性婚姻合法化性質類同。但血緣近親亂倫在合法化之更難突破，乃其中存在父女、母子和兄妹、姊弟間之類的必然「情感關係」，令「親情」和「愛情」感覺產生必然性的混淆和不清，易生悲劇遺憾，長輩或年長的一方，對另一方存在影響「優勢」，從而令「濫用」影響力的情況，近乎肯定出現，刑事法對弱勢者採取保護，亦變成理所當然，因此將「亂倫罪」視為刑法侵犯私人道德，亦非全對。

結論是修例衹能針對極少數例子，勞師動衆，公衆不會情願。將法例廢除，基於上述各種因素，更不應該和不可能。

尤其係父母亂倫自己仔女
除左從結果方面黎睇之餘
父母鍾意自己仔女本身都係對伴侶既不忠
呢種不忠係不可容忍的

但係暫時諗唔到仔女之間既亂倫會有咩好深既影響 巴打有咩睇法

你都on9，一夫多妻一妻多夫更加係自由戀愛添啦，雙方情願係理撚得人姐

咁點解而家既主流會俾一夫一妻制取代？

如果子女有兩對甚至三對父母
提供精子卵子嘅、十月懷胎嘅、養育成人嘅
係咪三對都唔可以一齊
假設佢未必識頭兩對父母，無任何情結
而第三對父母又唔會生弱智嬰兒

我覺得人同獸最大分別係理性
所以就算讀到獸嘅想法都唔可以交合
人點都係特別啲，就算獸同獸之間唔同種類可以交合都唔代表可以同人交合

抱歉無爬文問問題

我記得以前係會靠近親亂倫嚟確保一族嘅血統完整性？

From 謝連忠律師fb

【亂倫罪的刑法、倫理和道德上的反思】一般人反對亂倫，都是基於倫理或道德的理由 ，即是有血緣的近親者之間不應發生性行為。 但是刑法一般來說，都不會管制私人之間的道德 ，亦不會處理違反倫理的事情。

但亂倫法並非單純是基於道德或倫理的緣故，刑事法是用來針對有傷害 (harm)或「有受害人」的行為 ，偷竊和打人是最明顯的好例子，但亂倫法衹限制「血緣近親」性交，針對的傷害是近親繁殖的壞後果，近親的交配成孕，會生育出在智力上有問題的嬰孩 ，對下一代人和人類造成傷害 ，這點受到遺傳醫學上的支持，但都是假設性交便有懷孕，將性交、愛情和繁殖生育混為一談，沒有處理避孕和不作生育的關係情況，亦存在優生學價值觀。 因此亂倫罪的目的，並不是限於對家中的未成年人士給予保護 ，因為成年人與未成年的人士發生性行為， 即使二人並非亂倫 ，成年的一方也是觸犯刑事法律 ，即所謂與未成年少女發生性行為 ，若是與未成年男子發生性行為 女的一方成年人會被控告非禮罪。

現今避孕和人工流產技術昌明，性交可防止懷孕，因而可解決優生學或病理後果的情況，但法例未必願意面對如此具體處境，因為血緣近親性交以至結婚需要，屬小眾需求和少數個案，公衆對立法的態度，必然是因為事不關己而反應冷漠，不接受將此列作立法項目，可以說大衆對小衆需求，的確存在壓迫或忽略，亦存在歧視。

以上對小衆的忽略或歧視，非大衆所能察覺，原因是倫理道德的因素，不可「亂倫」的主觀價值，變成大衆誤會以為是一項客觀價值，不能改變或質疑，特別是持有宗教信仰的人，亂倫乃屬逆天和違反人倫之事，這是做成修法的真正障礙，與同性婚姻合法化性質類同。但血緣近親亂倫在合法化之更難突破，乃其中存在父女、母子和兄妹、姊弟間之類的必然「情感關係」，令「親情」和「愛情」感覺產生必然性的混淆和不清，易生悲劇遺憾，長輩或年長的一方，對另一方存在影響「優勢」，從而令「濫用」影響力的情況，近乎肯定出現，刑事法對弱勢者採取保護，亦變成理所當然，因此將「亂倫罪」視為刑法侵犯私人道德，亦非全對。

結論是修例衹能針對極少數例子，勞師動衆，公衆不會情願。將法例廢除，基於上述各種因素，更不應該和不可能。

其實係人人道德觀／價值觀唔一樣，而社會為咗持續穩定，就會用大多數人接受嘅價值觀去運行，而主流價值觀係會隨時代同教育而改變，好似以前大多數人抗拒同性戀，繼而立法禁止同性戀。
當代社會主流唔允許A，唔代表A係有罪／唔能夠發生
套番落去亂倫，現今社會主流唔允許，大部份人當然認為亂倫係不應該，但唔夠將亂倫視為係一種罪，因為只係一部份人同主流價值觀唔同。
你可以唔接受亂倫，但你唔能夠將自己套價值觀強加於其他人上，強迫其他人唔接受亂倫。正如基督教反對同性戀，但唔能夠強迫其他人反對同性戀。
要亂倫成為合法／被大眾接受，就要改變主流價值觀，但要需要時間。

相同道理，你可以接受亂倫，但你唔能夠強迫其他人接受亂倫。

其實可以去無人島 無國家管理既地方亂倫

南極

當日反同性戀者一樣如是說，基佬fans話你恐同

所以個人自由意志的確可以想亂倫 不過就會比當地文化同法律所規管

因為法律主要去穩持社會穩定同秩序，當然會跟隨主流價值觀，依家亂倫係屬非主流價值觀，法律故然會禁止，但不代表亂倫係錯／罪

問題應該同生k胎一樣 即係個行為好大機會會對第三者造成極大傷害
呢一點可以針著 都幾有力
例子： 8歲弟弟 20歲家姐同爸爸性交

合理但不合法 合法的可行性上面有唔少人講過 你點睇？

adam smith無條件支持亂倫

想問除左社會文化，道德，同法律，你用咩黎界定你個句「不代表亂倫係錯／罪」？因為要對義有對/錯 同 有罪/無罪 需要有guidelines去定

用哲學角度 自由意志=萬能 做乜都得 但教育 社會體驗令我地有當地道德規範既思維 覺得亂倫不可接受

不論正反 大家都認同soft determinism

我都認為兄弟姐妹間o既亂倫比起跨輩份亂倫影響較微
如果要切入應該從呢方面入手

但若然子女未成年問題會較多
子女若然思想未成熟
以戀人身份日日共處容易發生性行為甚至產子需要有應對方法
呢度會伸延至未成年性行為同近親產子o既議題上
最終需要由教育方向著手但終歸會有年齡限制
會再引申出戀愛年齡限制跟自由戀愛o既討論

而父母本身要能夠開放地教導子女
尤其是性方面香港仍然保守
由父母主導o既性教育份量相當小
好多依然係用規避式例如教導唔好隨便上人屋企
避免孤男寡女共處等
但喺同一個屋企生活時呢啲方法就再行唔通
如何教育父母喺呢個環境下教育子女就會成為大課題

另外家庭成員亦會受到比平常人沉重o既外間壓力
如何調整心境亦需要有適當輔導

以上都搵到合適方案時
社會先可以話準備好轉變
接受新o既倫常關係

風氣可以轉變呢句岩
正如我地都會笑柒d老屎忽點點點
我地可能唔知幾多年後都會比人笑亂倫點解唔得

所以係絕大部份國家（有d唔肯定）亂倫已經為定義為錯（文化歷史+法律因素）除非似LGBT咁不斷尋求大眾認同 先至可以再討論亂倫可唔可行 但個人覺得現階段唔可能

風氣按每個concept演化唔同，例如粵語用約定俗成改變現有溝通用字
但家庭觀念既風氣演變所需時間根本估計唔到，如果唔係點解香港老婆係會跟用老公姓 結婚上男姓既角色更加唔洗講 家庭倫理思想更加深入
所以要改變亂倫係家庭觀既衝突唔係唔得，但要既時間

你話法律唔需要跟大眾思維，但你又知唔知大部分法律就係建基係道德倫理價值觀呢啲大眾思維入面，頭先都講咗唔係單單話戀愛自由係人類生出嚟有嘅權利所以亂倫就要合法就好似言論自由唔係恐嚇誹謗嘅藉口

再簡單啲 如果你去伊斯蘭國家，你唔會同啲人講帶頭巾咁冇人權嘅嘢要廢除，因為嗰個國家嘅人大眾思維入面帶頭巾係啱，唔帶就不道德。 所以好簡單，可能有朝一日大眾接受到嘅時候亂倫自然會合法，但呢一刻就一定係唔可以合法。

不過我都覺得呢啲討論係幾好，而唔係單單話贊成嘅人係變態冇腦 唔贊成係守舊咁。始終思想會不斷進步，可能真係有一日會合法都唔出奇。

亂倫好搞基佬互插冠冠聲啦

亂倫係唔好
呢個行為導致家人之間多種另一種關係，本來係父女既，同時會係情人/sp。 呢兩種關係有本質上嘅衝突。我覺得情人同父女呢兩種關係唔可以同時存在。父女之愛同情侶之唔同，兩樣野一混淆不清，就會將普遍家庭模式破壞。 父母係普遍家庭模式作用係養育後代，有別於情侶衍後代。

有關自由至上嘅言論，自由係唔破壞社會核心價值同他人嘅自由下先得以確立。嗰兩父女好享受性行為所帶後嘅行為，呢種行為可能比佢地好大嘅快樂，但同時令弟弟帶黎好大嘅不安同部份人嘅不安。所以亂倫到現時為止都唔算絕對自由。

同理，同性戀未係所有國家合法化都出於上述原因。

不能同意更多..
都唔明仲有咩可以討論

唔好再捉住人生而有自由依點 就講到做乜都得

有樣野叫社會契約論 就係我地生下來付出左部分自由換取安全同社會秩序 就好似一生落嚟同社會簽左契約咁

所以我地本來喺社會就唔係絕對自由 我地係一早就付出左部分自由

契約論

強行簽約係違反人權 你知唔知？
所以冇人會一出世就打手指模同社會簽約架

1.有別咁又點？一個家庭唔可以有兩個職能？
2.而家唔係講緊早戀問題，亦姐係假定雙方都係成人，成人仲需要父母養育？

人權係建基於依個社會契約上面 再訂出嚟

正如我夠唔撚想做中國人啦 一出世個國藉咪又係中國 我係咪可以告9佢強逼我做中國人 違反人權？

如果閣下唔想簽依個契約同想享有絕對自由 請出公海

樓主已經離地到想推翻論理道德同社會嘅價值觀

紅字部份錯誤

請參考世界人權宣言全文

小弟才疏學淺 樓主你就咁比條link我叫我自己睇 我恐怕會誤解樓主意思 可唔可以加啲論述？ 辯論比賽都唔會就咁叫人google 你要不斷討論無問題 但最憎人就咁撻個term or link 唔加以論述 就當回應左人咁 依種討論態度係幫助唔到討論

再者 入面講緊的自由同權利係有限制亦係由人訂出嚟 正如個例子 我生而有自由同權利 咁我一出生係咪就可以唔要中國依個國籍

2. True
1. 有啲職能有本質上矛盾，並唔可以共存。 父女戀： 如果你係嗰弟弟你會點睇你家姐身分？無可能會當冇時發生過，因為家姐多左個身份就係爸爸情婦。 作為弟弟可能唔知點唔對家姐同爸爸嘅新關係。 而爸爸當家姐仲係自己嘅女定係戀人？ 兩個身份之所以矛盾就係出於模糊左一個定庭裡面每個人嘅身份。

簡言之，君不君 臣不臣 父不父 子不子。

道德的確係好難去解釋。不過，道德感大部分人與生俱來皆有之。 直覺上覺得唔岩係人道德感嘅表現，雖無理據可言，但值得我地反思佢地諗法嘅原委。

人權係與生俱來，不分人種、年齡、國藉etc

有啲似debate 題目

自由係自然賦予 並非又人定制 請勿混淆

每個人的自由係與生俱來 不需任何人授權
宣言只先一種佐證 確立自由的存在
並非「因有宣言 才有自由」

因此冇任何事物可以對人的自由權施加契約

至於中國國籍 你知道中國幾「注重」人權啦
國籍同人權之間關係 每個國家都有唔同解釋

係亂倫post討論國籍太離題

你可以出去開個國籍post 我再同你慢慢討論

人權係與生俱來，不分人種、年齡、國藉係講緊人人都應該有人權
同我有冇依個權利去做某一樣事無關
其實你想帶出d乜

原來人權係咁勁 學到野 請問有人權係咪就唔洗遵守法律？

我以國籍做例子 係想指出 人生而賦有的自由唔係絕對

而盧梭喺佢本《社會契約論》亦有指出一個完美的社會是建立於人與人之間的契約，而非人與政府的契約，這種思想建立了人權的概念，促進了民主思想的形成。在社會契約論中可以得知，盧梭提倡社會契約論是基於對人性的不信任，才需要以契約及責任限制人性。

可以睇到的係先有社會契約依個概念再有人權
所以點解我前面講人權係建基於社會契約
亦即係我地本身係先付出左部分自由 再換取上述所講的人權 所以我地唔會享有絕對自由

所以唔係有絕對的戀愛自由

你中文咩程度？ 識唔識睇紅字
base on係社會契約之上的 係人權的概念
唔係人權本身。

人權本身係完全獨立的事物
由自然賦予每一個人類 與生俱來

冇人權既慨念 點有人權既本身 你up緊乜撚 不如你返入去你老母個西到諗清楚先出黎吠啦

其實上面討論過
只要唔侵犯他人權利 人權之中的自由權 係沒有限制
法律係為每個人保護權利而誕生
即限制你唔可以侵犯他人權利

而亂倫同同性戀一樣 冇傷害任何人 冇侵犯他人權利
有關法律理應修改

因法律係保護權利而存在
不應因侵犯權利而存在

呢點係第一頁已經寫過出黎

人權係自然賦予 與生俱來
唔係由概念賦予

請你搞清楚 你咁鬧人冇意思

係會有啲awkward，但都係awkward姐，除此之外冇乜嘢唔妥丫，唔通會逼到個細佬痴線咩。
另外古代之所以要咁緊張倫理關係，係因為社會嘅秩序好大程度上由倫理關係決定（例如皇帝權力來源100%來源於倫理關係），倫理稍有一亂社會就大亂。但係現今社會已經進步，主宰人類行為嘅唔再係三綱五常，而係契約、人權，哪怕三綱五常略有動搖，社會不見得會大亂。傳統倫理不見得是100%牢不可破。

原來法律係為每個人保護權利而誕生
點解我唔可以係16歲前同人扑野 你情我願 我又冇傷害任何人 冇侵犯他人權利
有關法律理應修改
廢除與未成年少女發生性行為依條法例 因為佢侵犯左我人權 法律要保護我既權利

前面已經討論過點解幼交係違法
我解釋得好清楚
麻煩你上返去睇睇

人權係自然賦予 與生俱來 係講緊人一出世就應該有人權 而唔係人權點樣誔生
係咪宇宙大爆炸個一刻起就有人權呀 on9
遠古時期有人權未呀？
人地係講緊有社會契約講 所以d先開始思考人權 繼而愆生人權呀 屌

所以人權中「權力來源」為自然 與生俱來

不是由概念賦予權力 你可唔可以搞清楚先講嘢

前面已經有人反駁左你d on9思維
麻煩你上去睇一睇

呢個係我論點

認真 樓主 我唔同你嘈喇
其實你今年幾歲 係邊間大學畢業 好想識你真人日日聽你講偉論

你有咩想講想討論 可以慢慢講
如果係想針對我 我亦唔會同你計較

回應你代表針對你？你都幾自大 唔好睇得自己咁重 你仲要大方到唔會同我計較 真係要多謝你

其實最大分别係，條女作咪自願
佢鐘意阿爸，所以搞，
同比阿爸強姦，係兩回事
後者好明顯犯法，但前者係有討論空間

如果你既出發點係亂倫=強姦，咁就已經錯唒

好撚多人將亂倫同強姦混淆

嗰句啦，合法同合倫理道德係兩回事

出街食飯點幾廿碟餸飯剩成半，你合法你有俾足錢，但問心你都唔好意思啦

仲有字面都有得你解啦，"亂"倫呀。亂係好事？

其實同性戀最初都係唔合法唔倫理道德

至於搞gay個「搞」字 ,係好事定壞事 見仁見智啦

咁即係認為同性戀從唔合法到依家開始合法化係人類文明一個進步嗎？

btw 小弟只係認為點解嗰班人好似食飽冇嘢做咁，諗出同性戀以至亂倫呢啲違反自然常理嘅事出嚟仲要推廣開去

畜生都唔會刻意做呢啲嘢，人類反而特登去做，唔係畜生不如仲可以係乜？

其實答過曬

捍衛人權 捍衛自由戀愛權利 係值得討論 值得反思

畜牲都會搞gay 畜牲都會亂倫 刻唔刻意無法斷定
現有科技無法完全解讀動物思維

人也是動物的一種 一樣係多細胞生物體
人類鍾意將自己神化為萬物之靈 地球統治者
於家禽區別 自視最高
事實上也不過是地球上千千萬萬生物中 其中一種
人類歷史只係地球46億年的歷史裡 短暫的一瞬

支持亂倫嘅人真係痴撚線
硬係要用戀愛自由嚟合理化亂倫
唔會有合法嘅出現 如果係合理嘅情況低下發生即係好似樓主講嘅合法年齡同有思想去判斷再去亂倫我諗個官可能都會網開一面嘅 法律係用嚟保障人權 而唔係濫用
我無讀過書亦無讀證書深入研究 但以我嘅良知 亂倫好有問題亦會有好多支線問題出現 所以支持亂倫合法化嘅人收皮好唔撚好啊 我見到個topic已經想嘔同好不安喇屌你老咪

支持亂倫合理合法個啲 不如都去支持ptgf支持港女去做雞 佢地都無影響到其他人 只係幫自己搵錢之嘛 你地當時又唔出聲？

依家ptgf唔合法咩？

亂倫依家係刑事罪行 我提出平反論據 你又唔駁
一味撈埋其他唔相關既嘢 屈我雙重標準

樓主就係亂倫嘅人 同細妹拍拖屌閪
你有無人性㗎

自由權 選擇戀愛對象 都係人權一部份wo
你保d唔保d 姐係雙重標準 理應平反

有d人見到gay topic想嘔 就等於有權阻止人搞gay？

我屌你啦 一早講過亂倫引申有幾多支線問題你仲死用戀愛自由式講 唔合法係應該啦

理據？

如果你所講嘅衍生問題，都能夠解決，你就唔反對亂倫？

你點樣可以令到亂倫普遍生出嚟嘅小朋友可以正正常常啊 成日精蟲上腦死要拗死要想搞自己屋企人 無性㗎

唔生點睇？
仲有非亂倫生出來嘅，都有機率係有基因缺陷，咁係咪未100%都唔可以生？
如果將來有科技，可以令亂倫生出來嘅子女，同非亂生來嘅缺陷率一樣，你到時就唔反對亂倫？

到時先算啦 等你研發 無性想搞自己子女屋企人嘅人可以去到幾盡

咁你又點反駁唔生子女嘅亂倫？
非亂倫都有機會生出有基因缺陷子女。你又係咪都覺得佢地都係係性？

一般人反對亂倫，都是基於倫理或道德的理由 ，即是有血緣的近親者之間不應發生性行為。 但是刑法一般來說，都不會管制私人之間的道德 ，亦不會處理違反倫理的事情。

但亂倫法並非單純是基於道德或倫理的緣故，刑事法是用來針對有傷害（harm）或「有受害人」的行為 ，偷竊和打人是最明顯的好例子，但亂倫法衹限制「血緣近親」性交，針對的傷害是近親繁殖的壞後果，近親的交配成孕，會生育出在智力上有問題的嬰孩 ，對下一代人和人類造成傷害 ，這點受到遺傳醫學上的支持，但都是假設性交便有懷孕，將性交、愛情和繁殖生育混為一談，沒有處理避孕和不作生育的關係情況，亦存在優生學價值觀。 因此亂倫罪的目的，並不是限於對家中的未成年人士給予保護 ，因為成年人與未成年的人士發生性行為， 即使二人並非亂倫 ，成年的一方也是觸犯刑事法律 ，即所謂與未成年少女發生性行為 ，若是與未成年男子發生性行為 女的一方成年人會被控告非禮罪。

現今避孕和人工流產技術昌明，性交可防止懷孕，因而可解決優生學或病理後果的情況，但法例未必願意面對如此具體處境，因為血緣近親性交以至結婚需要，屬小眾需求和少數個案，公衆對立法的態度，必然是因為事不關己而反應冷漠，不接受將此列作立法項目，可以說大衆對小衆需求，的確存在壓迫或忽略，亦存在歧視。

以上對小衆的忽略或歧視，非大衆所能察覺，原因是倫理道德的因素，不可「亂倫」的主觀價值，變成大衆誤會以為是一項客觀價值，不能改變或質疑，特別是持有宗教信仰的人，亂倫乃屬逆天和違反人倫之事，這是做成修法的真正障礙，與同性婚姻合法化性質類同。但血緣近親亂倫在合法化之更難突破，乃其中存在父女、母子和兄妹、姊弟間之類的必然「情感關係」，令「親情」和「愛情」感覺產生必然性的混淆和不清，易生悲劇遺憾，長輩或年長的一方，對另一方存在影響「優勢」，從而令「濫用」影響力的情況，近乎肯定出現，刑事法對弱勢者採取保護，亦變成理所當然，因此將「亂倫罪」視為刑法侵犯私人道德，亦非全對。

結論是修例衹能針對極少數例子，勞師動衆，公衆不會情願。將法例廢除，基於上述各種因素，更不應該和不可能。

總係有人將亂倫理想化，冇錯可能係有呢d理想case，但如果利用最理想化例子去推論到非刑事化，我一定話你on9 ，人無完人，點可以用最理想化例子去否定法律

ok

咁只係解禁兄弟姊妹間亂倫又得唔得？又或者某啲問題，近親分開居住已久，長輩優勢發揮唔到，之後重逢就愛上對方，咁又得唔得？

由於太長好冇睇前面，不過好我好撚贊成你講嘅說話

人類根本自視過高

濫用影響力問題 可以用立法規管
禁止父母對未成年孩子作出以上行為
必須要待成年後才能
而學校亦會作出相關教育 要成年後才能發生性行為

而成年人擁有完全自我意識 知道自己做緊咩
我地亦冇權干涉對同性戀 亂倫者 生活自主

雙管齊下 呢個問題如果解決到
你係咪支持非刑事化？

即使我認為亂倫可以解禁，我都唔贊成一次完全開放。例如亂倫者，雖上報建立檔案，或經學校社工發現上報，一段時間內，定期家訪監察。教育方面，即縱然亂倫解禁，必需教育亂倫嘅衍生問題，且強調人類歷史以非近親相交為主流。

年長者本身就有優勢，兄弟姊妹間咪一樣有

近親分開居住已久＝／＝長輩優勢發揮唔到，而家有各種溝通渠道可能發揮影響力

你話無法聯絡下可以知道對方係點，呢D係少數極端例子，根本唔值得用任何一個細路作賭注，就好似爲左安樂死廢除謀殺咁，如果你話本身唔知結左婚先知既情況，好似唔會告，最多「監視居住」唔俾佢地扑野

係舊時代 全世界 不論歐美定中非日
一定係亂倫接受程度大過同埋情況普遍過同性戀
而家就係有一班gay佬揸旗出聲 先可以令同性戀浮上水面

同性交合都容易誘發性病啦

From 維基
法國、西班牙、葡萄牙三國法律規定，如果成年人兩情相悅地發生亂倫關係，不會遭到起訴；近親性交不是違法行為。

根本好多人都係大中華膠 口講就西化 實際不知幾buy傳統倫理

年長者本身就有優勢，兄弟姊妹間咪一樣有

近親分開居住已久＝／＝長輩優勢發揮唔到，而家有各種溝通渠道可能發揮影響力

你話無法聯絡下可以知道對方係點，呢D係少數極端例子，根本唔值得用任何一個細路作賭注，就好似爲左安樂死廢除謀殺咁，如果你話本身唔知結左婚先知既情況，好似唔會告，最多「監視居住」唔俾佢地扑野[/quote]

我插個話，你覺得年紀大或者同住時間長有優勢，其實我認同就是青梅竹馬和隔離鄰舍一樣，但係係要教育吧！要確要話畀佢地知壞處，唔係一刀切犯法。
到雙方成年，都認為真係愛對方，我完全諗唔到為什麼要阻止
PS:我都係認為唔應該生小朋友

但法 西唔係罪啵 點睇
同埋美國有好多個洲 大把奇怪法律 咪懶醒

已經有一個洲係容許亂倫

咁其實你都認同某啲小數亂倫係可接納，解禁就係為左呢啲小數，長輩優勢其實係可以從教育入手，強調人類結合過去以異性戀非近親為主流，父母對子女嘅愛與男女之情嘅分別等。

係！佢地應該好年輕，點解咁鍾意用法例監管係最好

死刑
安樂死
踏血尋梅?
利申 殺人係有問題 但唔可以同戀愛類比

咩叫以上行為，你點證明到有冇濫用，咩叫濫用影響力，唔受呢個「概念」既細路，用其他唔聽話既歷史做籍口扣零用錢又叫唔叫濫用？因為一班原本極少數者去修改法律，而令一般家庭受影響（必然會對父母權力加上最大程度制約），同時更多灰色地帶出現（任何法例都有漏洞），而令到任何一個細路處於不利位置，值得咩？

成年後先可發生性行為

我玩洗腦玩到18歲先屌就會合法？洗腦合法化？你要記住兒童由一出世開始就對父母兄長姐姐有依賴，而兒童變為一個點樣既成人係透過家庭而黎，1-13歲都係透過父母理解世界（包括是非對錯），13打後係由模仿自己家族中既年長同性去搵自己社會定位

所以我係唔會支持非刑事化，除非人性變成完美 你都唔需要講D極端理想化假設去否定呢條法律既存在意義

我插個話，你覺得年紀大或者同住時間長有優勢，其實我認同就是青梅竹馬和隔離鄰舍一樣，但係係要教育吧！要確要話畀佢地知壞處，唔係一刀切犯法。
到雙方成年，都認為真係愛對方，我完全諗唔到為什麼要阻止
PS:我都係認為唔應該生小朋友[/quote]

我再補充，唔生係因為怕基因易出缺陷。將來科技夠先進，可以人工改善基因，都唔係話唔生得。

唔好同我講以前，最初人類唔係交通發達嘅時候，一樣係近親繁殖，我記得之前聽過歐洲皇族貴族，因為睇唔起窮人，佢哋其實都會近親繁殖！

我插個話，你覺得年紀大或者同住時間長有優勢，其實我認同就是青梅竹馬和隔離鄰舍一樣，但係係要教育吧！要確要話畀佢地知壞處，唔係一刀切犯法。
到雙方成年，都認為真係愛對方，我完全諗唔到為什麼要阻止
PS:我都係認為唔應該生小朋友[/quote]
你唔會一出世就對朋友有生活上依賴，用朋友黎講係有根本上既不同，你朋友會唔會俾零用錢你洗，你朋友會唔會照顧你生活各種所需

連登真係亂鳩咁比人登記戶口
我係高登年資都唔係好耐 得兩三年
都知道高登最高質就係敢於打破社會主流價值框框去討論
而家連登咁多街外人
一見到個標題就話唔符合道德呀 你不如去強姦自己老母 犯法呀 都唔係討論緊樓主個論點

如果成個世界都係呢d先入為主ge人
咁今日唔會有同性婚姻合法 黑人仲係做緊奴隸 你同我仲係做緊被權貴欺壓ge一類

係因為立法禁止亂倫先唔洗管其他野，否則你點定義父母濫用權力？你淨係list 出黎要管既都多過禁止亂倫N倍

認同 唔好話亂倫 香港有排都唔會可以令同性婚姻合法
根本中華文化中毒太深 但香港人係而家ge政治環境唔肯認 係文化上 香港都係親中

有d父母對仔女本來就差 你就入曬亂倫數
客觀d講 父母有心對仔女差 有冇亂倫合法化都一樣
日打夜罵 小小錯就人身攻擊 大聲批評
至於一向對仔女好既父母
亦唔會因為亂倫合法化而 變成對仔女差

你個洗腦論其實站不住腳
你父母夠日日洗腦要你打少d機 睇少d電視
讀多d書先會出人投地 做有錢人
你又有冇乖乖照做？

我不嬲認為不知者不罪（唔係解唔識法律所以可以犯法），所以法院一直都有酌情權可以運用係呢d極少數極端情況，而唔係解禁但同時令更多人受害

你班撚樣講到教育萬能咁，一個細路對世界同社會認知好大程度由家庭而黎，而唔係學校，學校只係輔助

父母對仔女差係一個問題，父母因爲想屌自己個仔女而對自己個仔女差又另一個問題，到時你點介定佢將來係想屌自己個細路定本身就唔識做父母

讀唔讀到書做有錢人呢d係由社會環境控制，但屌唔屌到個仔/女好大程度由家庭控制 根本冇得類比

我反對死刑
安樂死唔會有洗腦呢個問題出現，同時如果由醫生建議安樂死我都係反對

真係好笑 如果話犯法呀 違反道德呀所以唔好亂倫呀 咁洗鬼入黎同樓主討論咩
而家樓主有話亂倫係香港唔係犯法咩？

我諗起一個個人生活例子
有次同朋友（男）諗緊午餐食咩好 結果行左十分鐘去老麥
佢一入到老麥就話 都係唔食老麥啦 熱氣呀

我心諗 係人都知老麥熱氣啦 行到身水身汗入到黎先講？

你自己都界定唔到 又要100%入曬亂倫度
然後用黎做理據

天下父母心 大部份父母都係對仔女好
你自己舉埋d極端例子 咩洗腦論
但又唔俾對方舉極端例子
自己個極端例子俾人收皮 唔開心
就話人地舉個例子就話冇得類比
你自己咪雙重標準？

同埋我覺得「家庭洗腦」呢個論點都幾薄弱。

1.
依加教育12年強制教育，為下一代吸收同建立一套價值觀，子女成長個程的確有參考父母但係非必然100%聽父母話。老生常談，對孝嘅觀念都由細講到大，未必個個子女都會孝順。好難印證到，父母想點100%=子女將來會點。

2.
亂倫涵括範圍仲包埋兄弟姊妹，佢哋應該唔存在「價值觀洗腦」問題，咁樣以目前立論，係咪可以剔除刑事範圍?

因為中國文化覺得呢樣係錯 所以話佢搗亂左倫理姐
所以話係華人社會根本無討論空間
就等同去伊斯蘭國家叫人除頭巾一樣
其實一樣咁保守

呢個係你要介定，唔係我

人類擁有權力就必然會濫用，而依賴係會形成服從，呢個係人性，詳見路西法效應，唔係極端例子 人性美好同無限理想化先係極端例子

社會契約論以我理解呢個係人與政府之間嘅關係為主，並非用嚟論述基本人權包括範圍。

所以依加咪討論非刑事化，你出街食淨飯唔會畀人拉，但亂倫會。

一個家庭既組成方式同社會組成方式好大程度可以由父母操控，都渉及私隱範疇，所以ban鳩亂倫係影響最少既方法

都係果句，年長既一定對細既存在優勢，法律係要保護不利者，而唔係爲有優勢者拆除障礙

打錯

你要對手幫你界定 然後送俾你做理據？
不如我幫你反駁我自己好唔好？

依家制度有冇法例規定父母必須尊重仔女人權
不可打罵 不可侮辱？
事實上 打兒罵女天天發生 呢個同亂倫無關
你自己俾唔到理據 就唔好將現有社會問題全部入亂倫數

係咪應該要教埋同性戀衍生問題？
另外 舊社會主流人士（皇族）
係以亂倫為主流 又可以點修飾呢樣野

根本就胡亂將亂倫定性為父母強迫子女的一種戀愛
不如樓主開多個題 父母體罰子女應否合法化
班大中華膠可能贊成

唔好覆d唔覆d做唔做到有錢人的確係社會控制
但打唔打機 比唔比心機讀書係你父母不斷洗腦ge事 咁你會唔會照做？

濫用影響力問題 可以用立法規管
禁止父母對未成年孩子作出以上行為
必須要待成年後才能

你自己講嫁，係你話要立法禁止父母濫權（難以達到洗腦效果）等到18歲以上先可以近親相交，咁你點樣define 佢個動機係因為想屌女成想佢成材？呢個係你要答既問題，唔好推俾我

我個方法好撚簡單ban 鳩亂倫，唔識做人老豆老母既當佢仔女唔好彩，而唔係爲班獸父獸母掃除障礙

好 就當你個執著點係雙方自願呢個層面
我從來都唔明 點解要將亂倫 定性為父母洗子女腦？ 而非自由取捨？
我夠覺得而家黃耀明何韻詩成撚日出黎講同性戀應該受尊重好煩lor
咁係唔係洗腦？

我相信每個細路都有試過俾心機讀書既時間，係讀唔讀到既問題 俾咁多心機讀唔到不如去做其他野好過

Why not?亂倫與同性戀話題，甚至其他有爭議嘅話題，其實都係現今常討論嘅話題。點解唔教埋？其實我相信唔少學校都有帶話學生討論。呢家我話要強調，可能可以將呢個話題列入通識必講嘅一個單元。

我唔明舊社會主流靠亂倫，你想講上流？ 等你補充。

根本唔需要修飾，以往貴族相信近親相交，想保持血統「純正」，或唔想令爵位王位落入外族人手中，或種姓。

咁我係你叫ge例外lo
或者咁講 我都試過有某時期認真讀書 但係出於自發 同父母 無關

我唔明 本身體罰都唔係arm
點解你要將父母打罵子女視作個子女唔好彩
（even你老豆用籐條fit你一野都係體罰）
而亂倫就一定要拉去坐監？

首先亂論有冇可能係冇洗腦下出現，有，但有冇可能係強迫下出現，都有，而且係家庭呢個setting 下只要有獸父獸母，獸兄獸姊出現既機會率會更高（缺乏權力制衡），係唔係因為果極少數人，所以要創造一個灰色地帶俾更多獸父母兄姊可以利用黎製造人肉性玩具？

果兩個人不斷出現講野但佢地對你冇支配能力，正如我對你冇支配能力，冇power distance，所以大家都係係度9up，如果gay係有得強迫，我一定反gay rights

父母的任何性暗示或語句作威逼 已經可以構成刑事恐嚇
動機清晰

紅字部份 你將現有社會問題推俾「唔好彩」就得
咁你個洗腦論 一樣可以視為唔好彩

咁係咪等於我用咗妳個方法解決咗洗腦論問題？

打仔可以告虐兒，但除左體罰外，父母同兄姊有好多方法可以控制個細路，禁唔曬，扣零用錢，減少應有獎勵都可以係方法，除非你list 曬所有方式出黎（其實即係除左勸勸外既所有方法），否則一樣有法律la 家庭中既power abuse 無法完全防止，只可以減少濫用權力既動機

我唔係話「你大個唔俾我屌我就對你點點點」，只係需要雞蛋裡挑骨頭就夠

因為我眼中家庭根本冇完善既權力制衡，所以濫權接近必然發生，ban左亂倫可以減少一個濫權既動機

如果亂倫非刑事化後有細路俾佢老豆老母洗腦洗到做左佢地肉便器的話，我一樣會話佢地只係唔好彩，所以我反對非刑事化

係虐待兒童wiki上面 已經list曬你所講d罪行

忽視，暴力傷害，性虐待

精神虐待包括謾罵、嘲笑、羞辱、批評、恐嚇威脅、損毀或丟棄物品、烹煮寵物……等

現代法律已經明文禁止
但事實呢d罪行日日都有發生 係目前社會的問題
唔係因亂倫合法化後才產生的問題

所以妳呢個point用唔黎辯駁反對亂倫合法化
因為發生的原因不是因為亂倫

紅字 上面已經講過
本身對仔女差既父母 無論有冇亂倫合法化
都會虐待仔女 包括性騷擾 同性交

有冇亂倫合法化根本唔會影響任何結果
只不過你一見到呢d結果就入曬亂倫合法化數

同埋亂倫合法化唔等於可以強姦 唔等於可以幼交
上面已經討論過曬

虐兒除左性虐，同好physical 既傷害（包括餓到營養不良）外，根本好多都係非刑事，仲要冇立法禁止，邊有得比

正因為冇立法禁止 所以呢個社會問題未有改善
但唔代表可以用呢個point 將問題嫁禍俾亂倫合法化

呢個日日發生的問題 係現今社會問題
而現今亂倫係未合法化

你係咪邏輯有問題呀，呀柒頭
而家有其他原因去俾本身對仔女差既父母虐兒，所以就要俾多個原因佢地（或而家未有既父母）去虐兒？
你都痴線既，乜唔係應該ban曬所有唔合理既理由咩，點解係相反，你個腦裝屎架

咁係咪應該要減少其他動機，而唔係非刑事化亂倫等D獸父母有多一個動機去虐兒呀懵撚？

因為無論有冇法例規定

對仔女差的父母 仍然會虐兒

會打的仍然會打 會性交仍然會性交

亂倫合法化唔等於可以虐兒 唔等於可以幼交

要解決虐兒 需要另外手段 例如立法 去解決

亂倫合法化唔係虐兒的根本原因

虐兒的根本原因係因為世界上有唔好的父母

所以你ban鳩亂倫唔會改善個問題

亂倫合法化亦唔會加重問題

因為根本原因係父母性格

亂倫合法化點會唔係虐兒原因，佢想屌個女，合法化後只要用非刑事既虐兒手段忍到16歲甚至18歲就可以合法咁做了，你係咪盲撐亂倫撐到個腦都有問題

任何虐兒手段都係刑事 何來有「非刑事虐兒」？
如果有 咁咪將個手段刑事化

你一味提出充滿漏洞理據 諗都唔諗下
不如你都係繼續人身攻擊啦

小弟依然係諗緊父母洗腦論係咪咁易成立，因為一個家庭除左父親，仲有母親、子女。就算父想洗腦，都仲有母親另一方監察。就算離左婚，得返父親，好似最近單新聞咁，父女戀，但俾細佬揭發。一個人其實唔止得父母親，其實仲有其他親屬會互相監察到。

洗腦要成功，其實條件好苛刻
洗腦論強調長輩優勢，但係學校教導返人類傳統男女關係，真係好微不足道，一啲影響都無？

你唔願意為"少數人"創造一個灰色地帶俾人製造人肉性玩具，但係咁做其實係咪都係為左"少數"有機會會俾洗腦嘅人，奪去"少數"真心相愛但有血親關係嘅人嘅權利。

任何虐兒手段都係刑事？你sure? 香港而家主要係physical 野，例如性侵/打/營養不良/嚴重衣不稱身甚至死，精神虐待黎講香港未有灰姑娘法嫁，英國都未講掂數乜野包乜野唔包，最簡單講一日唔理你幾粒鐘當你透明，而家都唔係犯法，但好明顯係主動忽略佢，就算到立左法話要每個鐘最少理佢幾多分鐘，佢一夠鐘就收工咁，你又吹得佢漲咩 咁係咪要立法分分秒秒都要理自己個仔/女？咁咪全世界老豆老母都一定會犯刑事啦

做人，用下個腦啦柒碌

你真心咁認為
BTW 依家都係講緊打機係你一樣好鍾意既野 讀書係你唔鍾意既野 就算老豆老母自細都日講夜講 有邊D人真係會自津聽 一定係父母用強權迫你先會聽啦
本身亂倫既人已經係好少數 會洗腦自己既仔女係少數中既少數 依家搞自己仔女個D都係直接強迫 所以我唔覺得有幾多人真係會俾父母洗腦 依D真係極端例子

成個洗腦論可能係一個謬論

一.壞父母先會洗腦

二.無論有冇亂倫合法化 ,壞父母仍然係壞父母
好父母仍然係好父母

因此亂倫合法化並非 洗腦的原因
洗腦的根本原因係因為父母本身「壞」
而動機係父母對人性與正確觀念 存在扭曲

所以壞父母仍然係壞父母 不管有冇亂倫法例
仍然會虐兒 洗腦

所以「亂倫合法化會導致洗腦問題」
係一個錯誤假設

亂倫合法化同洗腦 沒有必然關係

因此呢個「洗腦論」已經不攻自破

建基於咁苟刻成長條件
子女成長後又點會自願同父母發生性行為

你試下將你口中講嘅教育「亂倫」換成「孝/供養父母」
由細到大都有灌輸「孝」嘅概念，父母都有威逼利誘，學校都有探討「家庭模式」轉變，歐美個人為主，華人則非常重視。經過唔同教育，都唔係100%子女發自來心去「孝」。

父母教咩子女就做咩，呢個根本唔係必然關係。

咁呢個就已經偏離亂倫問題
明明係係防止虐兒法例不完善的問題
兩件事係分返開 你可以出去開個post討論

你將「防止虐兒法例不完善的問題」
嫁禍,抹黑 亂倫合法化 係完全錯誤

根本係兩件事

1）而家好多老豆姦女都係老母幫手隱瞞，係個女好撚自豪咁同其他人講先穿煲，所以母親監察唔太有用

第2同第3點有少少衝突，現今學校教育係基於而家既setting，即係未去刑事化下既情況，我想問下點樣係非刑事化後向學生傳遞傳統既男女關係，又不傳遞非傳統關係下唔產生歧視？係咪講完傳統之後講句「當然社會上面都有好多唔同既方式，所以大家專重大家就好啦」係有呢句既情況下，所謂既影響有幾大？佢俾人洗足咁多年自己都會諗，「我只係其他既方式姐，冇問題呀」

係，呢少數佔既人數全港都唔知有冇50個，但因為灰色地帶下所帶黎對非真心相愛既人影響實在太大，法律就係要保護弱者（兒童），而唔係爲強者（老豆老母）帶黎方便，咁係咪剝削左果少數人（弱者）既利益？係，但有人弱過你 更何況就算係香港你唔撚搞野同結婚冇人知的話係冇大問題，係咁既情況下又有幾損害佢地利益

亂倫合法化會為虐兒提供誘因，呢個係連你自己都逃避唔到既問題

Logic fallacy:
亂倫合法化提供誘因去洗腦（落雨所以地濕）
壞父母洗腦係因為其他原因（地濕可以因爲其他原因）

唔係代表落雨唔會地濕呀懵撚

提供咩誘因啊？

前面壞父母論 已經講得好清楚
佢地堅決要虐兒 堅決要性侵 根本唔需要理會現有法例

所以「亂倫合法化」有冇存在都唔會影響佢地行為

因此「亂倫合法化」係無辜架 大佬

洗腦誘因並唔係亂倫合法化
而係因為冇完善的防止虐兒條例
你唔好再逃避好唔好

樓主亂倫左未？

如果好似你咁講多數最少俾心機讀書既人都唔係完全自願，係半強迫洗腦下結果，試過一次可唔可以叫洗腦腦成功？如果算咁又點可以反對洗腦論？

本身亂倫既人係少數，但呢少數人係父母果陣佢地會唔會以打機同讀書既方法去控制個細路？

兩種情況：

一.父母係「堅決」洗腦 性侵
咁有冇亂倫合法化 都唔會阻止到
因為佢地係無視一切法律 堅決咁做

二.父母係唔肯定要不要洗腦 性侵
誘因係由於「防止虐兒條例」不完善所導致
並非由於亂倫合法化有否存在

柒頭皮，你唔好再逃避好唔好？我講緊既係現實世界上根本冇可能完全禁止虐兒甚至某種程度洗腦（即係教育），唯一減少虐兒既方法係減少誘因（即係ban 鳩亂論）

防止虐兒條例 可以完善的話 已經有足夠的阻嚇力
讓父母不會對自己兒女洗腦 性侵
亂倫合法化後 任何洗腦 性侵都係刑事罪行
咁就唔存在 洗腦論

至於堅決要洗腦的壞父母
則不會理會任何法例 堅決洗腦
咁有冇亂倫合法化都唔會改變到個結果

--------------------

因此洗腦同亂倫合法化冇必然因果關係

洗腦只和「防止虐兒條例」的完善度有關

而「堅決」要洗腦 性侵的父母
則會無視一切法律去堅決執行

因此有冇亂倫合法化 對結果都唔會有影響

始終人類家庭組成方式以家長爲主，你講既孝根本唔係對你黎講有力既證據 細路係socialisation 經過4個階段，1-3都係由老豆老母果度黎，4係模仿老豆老母黎，即係好多時所謂既「不孝」、唔發自內心去孝，係睇老豆老母做乜佢做乜，老豆老母係真心膠佢地都有大d機會變真心膠，相反學校華人學校通常會孝悌忠信之類，有幾大effect？定係老豆老母唔係發自内心咁孝大effect d?

請問亂倫合法化呢個誘因 會令父母對子女洗腦的機率
提高咗幾多%？

冇研究數據 得個up 就返屋企ff誘因啦

我夠可以話 日本城賣水果刀
係一種 令謀殺罪案增加 的誘因

咩叫洗腦？用手段叫個仔讀書叫唔叫洗腦？socialisation 又叫唔叫洗腦？根本就連最撚基本既問題你都答唔出，甚至連基本social science 知識都冇，你起碼都用social learning theory 去駁下我啦柒頭

洗腦論係你地班反對者提出黎 個定義係點要問你地
你問返我？

淨係識人身攻擊 真係好可悲

係立左法唔俾向未成年人灌輸亂倫個前設下 亂倫只係非刑事化 但唔係支持人去亂倫 學校仲會教正常家庭觀念
你去想像下個情況 一個父母好想搞自己個仔女 佢要忍成20年 係依20年入面不斷慢慢洗個子女腦 但一下都唔掂佢地 等足廿年先搞自己個子女 已經係超出一般人既忍耐力
仲有當中依廿年唔可以俾另一半發現 佢地仔女平時返學又唔受到普世價值既影響 亦冇同任何人講過關於佢父母點樣灌輸佢地 你話個例子係幾極端
打機既例子證明你鍾唔鍾意一樣野係好難去改變你 唔鍾意讀書但被父母迫讀書依個case放左係性上面就係強姦

只要多左一個，你之前所講既冇影響已經唔成立，仲有根據路西法效應擁有權力既人係會濫權支配依賴者，呢個實驗係由兩批心智完全成熟既大學生黎做，更何況一個心智未成熟既兒童，所以只要有亂倫呢個意識而法律唔禁止既情況下，出現既機率絕對唔低

而且Socialisation 下子女係會隨住父母而改變，即使唔威迫利誘，當父母玩亂倫下，佢地既子女一樣好大機會會亂倫

紅字

你點知個仔女大個咗一定會俾佢搞？
仔女都成年人

如果老豆要夾硬黎 咁已經係強姦
呢個同亂倫合法化有咩衝突？

追晒所有文 有消化過唔同人觀點 希望作少少回應
首先申明立場 我唔認為要將亂倫非刑事化

界定清楚先 起香港既亂倫罪係指(女)同阿爺阿爸兄弟個仔性交 或者(男)同阿嫲阿媽姐妹女性交 刑事化既只係起性交 而唔係相戀 呢樣係同 同性戀婚姻合法化好唔同 我之後會再詳述

先講應唔應該既問題
我諗倫理道德會係最主要既理由 並唔係所有既傳統文化都係守舊 家庭倫常中唔同人有自己既角色責任 有啲野更加係唔可以踰越既界線 例如父母應照顧子女 子女應孝順父母 而父女/母子/兄妹等唔應該有情人既愛 唔應該有性行為 呢啲倫常價值唔係單單個稱呼重疊咁簡單 你問我點樣justify呢啲倫理道德 唔好意思 我認為同人點解有人權呢樣野一樣 人類同其他動物禽獸有分別 有自己既道德哲學考量 認為人應該生而自由 所以先有人權既誕生 呢樣野你可以話自然既應然既 但同樣冇一個好特別既理由 家庭既倫常價值一樣 以前既貴族會亂倫 正如以前既人冇人權可言 呢啲道德考量會改變 但需時最少一兩個世紀 可能幾百年後既人既道德標準認為父女 母子扑野係可以接受既 我唔會返生指責佢地唔啱 道德考量係指絕大多數人都信奉既一套道德價值 你話少數人既戀愛(扑野)自由受侵犯喎 唔好意思 最少起華人社會呢樣野不被大部分人接受

之後講啲利益考量
法律冇錯多數用黎維護受害人 但亦有唔少係用黎維持社會秩序既 例如交通法例 喂我紅燈姐 都冇車經過 唔會傷害到任何人喎點解呢樣野會係犯法先 ? 之前有人話而家有人閂埋門亂倫緊喎 我想話冇人知唔代表你冇做錯 殺人犯走得甩唔代表佢冇做錯 亂倫罪禁止左家庭近親之間既性行為 一黎可以減少父母一個動機剝削子女 二黎減少畸胎既出現
紅色 冷靜啲我有爬文既 我會回應下支持既觀點 紅色
子女已成年 點逼得黎啊? 事實上你就算你成左年 你有好多野都會依靠屋企 例如住既屋 一啲剛成年廿歲開頭既人經濟上都要依靠屋企 如果屋企人用經濟方面威逼利誘佢 咁係咪我地希望見到既呢? 法律有冇可能禁止呢啲行為? 冇 因為同立法子女要孝順一樣 舉證難 缺乏清晰界線 但立法禁止近親性行為可以防止到
畸胎既問題 亂倫所生子女有大機會有先天缺陷 呢樣我諗已有科學證實 你話 喂做左避孕咪得 係咪個個一定會做? 唔做又會點? 立法禁止唔戴套/冇結紮既性行為? 同樣 舉證難 不切實際 而且避孕措施仍有機會失敗 有左 發現係畸胎 點算? 比佢生 個仔生活辛苦 增加社會醫療負擔 而且長遠累積畸胎對人類族群會係有負面影響; 落左佢? 對個媽媽身體心理都好大影響 同埋你冇可能立法強制墮胎 出於對生命既尊重 生命一旦形成就唔應該立法強行奪去
你地話 喂健康夫婦都會生畸胎 冇錯 但呢啲唔係佢揀既 但你同唔同近親扑野有得揀 喂有遺傳病既人係咪應該絕育 同樣佢地有遺傳病唔係佢地揀既 起現有既道德下我地傾向尊重一啲冇得揀/冇得避免既人既生育權 但我地明知亂倫生既人會容易變畸胎 我地想避免創造悲劇 (對個細路生活辛苦 對其父母甚至社會資源都係負擔) 因而禁止近親性行為 避免主動創造悲劇 我認為係合理既

之後講下實際既立法可行性
你地可能話 咁總有一啲兄妹係唔知情既情況下相戀 咁唔通佢地都要去坐監? 首先補充一點香港法例寫明 "明知該人係近親而發生性行為" 先係犯法 算係不知者不罪
仲有人話 戀愛自由 不受身份影響 佢地完全 真正出於真心相愛而扑野 呢啲人權 唔應該禁止 我認為 立法本身需要考慮既唔止係有冇人權受一定既限制 而係立法/去刑事化所帶黎既好同壞 拉返同性婚姻黎睇 同性伴侶不能註冊最大影響並非一個名份一個承諾 而係法律上伴侶冇遺產承受權 一個死左 另一個唔可以攞返骨灰 又或一個有重病 同性伴侶不能簽紙同意做手術 呢啲都係實質既悲劇 唔止係一個名份 起香港同性戀冇罪 但點解有人爭取平權? 正正因為上述悲劇 同性平權會唔會破壞倫常? 少少啦 但而家越來越多人接受佢地建立自己既家庭 而且同性伴侶唔會生畸胎 喂同性性行為易啲有性病喎 一黎香港一早將肛交非刑事化 二黎同性平權同同性性行為冇直接關係 有冇平權佢地一樣會有性行為 但近親性交刑事化除左禁止左近親唔可以扑野(重申一次 只係扑野 其他拍拖親密行為唔計) 有冇做到好似同性伴侶不平權咁大既悲劇 ? 唔好意思我諗冇 但將佢刑事化可以防止到我地主動製造悲劇(畸胎) 亦某程度減少父母剝削子女既動機 亦幫助維持現有既道德標準
總括黎講 立法禁止近親性交 利大於害 所以我認為現行亂倫罪無需修改

sorry 文太長 希望理性討論

我冇話要完全ban曬洗腦，因為洗腦接近必然發生，係你話要ban嘛，咁你係咪要答下乜野叫洗腦？

讀書又唔夠就上黎9up真係好可悲

成年前 —— 如果父母強制性交
學校社工可以告發 朋友可以告發
同當今制度一樣

成年後 —— 成年人擁有完整自主權 想做咩不受干涉
要分手就分手 要一齊就一齊

請問個誘因改變咗d咩啊？

我冇主張要ban洗腦 係你話要ban誘因防止洗腦啊

你係咪人身攻擊到傻咗？

其實你點解覺得亂倫一定會生仔？
可以肛交 可以口交
真係要插陰道 可以戴套 可以用子宮帽 可以食避孕藥
如果三個方法做齊 個機率已經係極細

你憑咩覺得近親媽媽生仔女一定會唔開心？
唔俾人地喜迎子女？

如果你覺得生畸胎害仔女 增加社會負擔
咁地中海貧血父母又可以生？ 而且冇人怪責佢
社會仍然會照顧佢地
咁係咪雙重標準 ？
係咪應該先立法禁止曬任何基因有問題人士生育
有心臟病 ban
有高血壓 ban
有糖尿 ban

如果以上都可以生仔 為何近親就唔生得？

至於成年後仍然同屋企住 存在被威脅問題
講到底都係錢問題

ptgf夠係因為唔夠錢洗先去做 唔通為興趣？
咁有冇犯法？ 洗唔洗判刑？
竟然性交易係合法被接受
咁性交易是否都應該不分對象年齡 性別 種族 身份
先可以達致沒有歧視呢？

生畸胎 只係其中一個原因 當然其他性行為唔會導致懷孕 但at the end 呢條法例既目的都係維繫倫常 再加上 總冇可能只禁陰道性交而唔禁其他

至於遺傳病既問題 我上面亦有講 地貧基因個人一出世就有 佢冇得揀 我地總不可能因為佢冇得揀既野而唔比佢同人生仔
但亂倫唔同 你可以揀唔同近親扑野 當然你話喂兩個人真心相愛喎點解唔比佢地生
我諗都係實際立法既考慮 雖然呢條法例真係約束左真心近親相愛既人既生育權 但一黎減少畸胎 (父母好開心係一回事 社會資源負擔重又係事實) 二黎避免父母有多一個誘因剝削子女 權衡利弊下既考量

巴打已經存在左雙重標準

咁如果人對所有人都冇感覺
淨係對近親有咁點？

紅字部份 一樣可以套用到近親之上

綠字部分 你都可以揀同冇地中海貧血既人相愛 扑野
點解你非要選佢？ 因為愛啊嘛

你d論點淨係放過地中海貧血 又唔放過近親
已經係雙重標準

如以前既人冇人權可言 呢啲道德考量會改變 但需時最少一兩個世紀
我都認同 但唔依家即刻立法唔代表唔應該開始爭取 黑人都用左幾百年時間去爭取 都唔係第一年就得 要慢慢去討論 或者抗爭 令其他人接受佢地都有人權
你話少數人既戀愛(扑野)自由受侵犯喎 唔好意思 最少起華人社會呢樣野不被大部分人接受

就同以前係西方社會大部分人都認為奴役黑人係岩 佢地自由受侵犯係正常 個人冇影響其他人既自由係並唔應該因大部份既人反對而受影響 我個人係覺得亂倫同性戀係好嘔心既 但依D係佢地自己既事 我冇權去阻止

一啲剛成年廿歲開頭既人經濟上都要依靠屋企 如果屋企人用經濟方面威逼利誘佢 咁係咪我地希望見到既呢? 法律有冇可能禁止呢啲行為? 冇 因為同立法子女要孝順一樣 舉證難 缺乏清晰界線 但立法禁止近親性行為可以防止到
依個就拉到去應唔應該因為某部份既人會濫用依個權利去害人而立法係源頭禁止所有人既權利 我認為就要去研究有幾大機會依個權利會被濫用 例如禁槍問題 係香港如果槍係合法要用槍多數都會被用作犯法事情 所以要禁

畸胎既問題你同唔同近親扑野有得揀 喂有遺傳病既人係咪應該絕育 同樣佢地有遺傳病唔係佢地揀既 起現有既道德下我地傾向尊重一啲冇得揀/冇得避免既人既生育權
我就覺得兩者都唔禁止生育 因為你既生育權並唔應該凌駕子女健康生活既權利
因為個人自由都係要建機於唔影響到其他人

有冇做到好似同性伴侶不平權咁大既悲劇 ? 唔好意思我諗冇 但將佢刑事化可以防止到我地主動製造悲劇(畸胎)
咁你對於同性亂倫或者肛交依D冇生育行為既亂倫又點睇?

至於實際既立法可行性
依個係香港就真係冇咩可能 因為東方同西方既觀念係幾千年黎都唔同 始終立法都係要大部份人支持認同先有可能 唔係岩定錯既問題

係法律上係絕對可能 陰道性交同肛交係法律上係分開黎睇 男人16歲就可以陰道性交 但要21歲先可以肛交 所以如果剩講禁陰道性交而唔禁其他係可以既

好似已經改左例了

check左好似係同性男男改左 但男女仲係21歲先可以

巴打已經存在左雙重標準[/quote]
咁如果人對所有人都冇感覺
淨係對近親有咁點？[/quote]

我會想叫佢分清究竟呢種感覺係因為近親 日見夜見既一種親情 定係真係希望同對方兩個人長相廝守既愛情
感情野冇人落到一條好明確既界線 而呢樣正正係亂倫罪想維持既一種道德風氣
一個女兒同父親可以玩得好Close 個父親會無微不至咁照顧個女(我唔係話所有 一般情況姐) 呢樣野撇開身份黎睇 就好似愛情 但加上父親女兒既身份 就會令人感覺應該係親情
呢樣返返去最核心既道德標準 父女唔應該係情人(上世情人呢啲野而家唔討論)
倫常既存在幫助人去理解 分析一種親密既感覺應該只係親情而唔係愛情
你地會高舉戀愛自由黎話亂倫應該無罪
但乜野先係情人之間既愛? 乜野係父女之間親情既愛? 一旦冇左 亂倫係不道德 既概念 人就會比較容易混淆上述兩種情感
當然你會話總有啲人係分析完 好清楚 自己(男)同個妹唔知點解真係發展左情人既愛 我地係咪應該就為左佢地(而呢類人唔知存唔存在)而解禁 令亂倫變成並非不道德 可接受既事 ?
可能你地話 亂倫即使不道德亦不應刑事化 因為佢影響唔到其他人 呢樣野我會用返交通規則既例子作解釋 就算紅燈 我見冇車就過馬路 一樣都影響唔到其他人 我仲會快左添 點解唔可以解禁交通法例比人見到冇車就過呢? 因為我地希望維持一套交通秩序 令行車暢順行人安全 亂倫罪既設立同樣都係咁 冇錯佢地兩個閂埋房門亂倫扑野對我地冇咩實則影響 但我地容許佢地扑野 容許佢地生仔 就無可避免對今後既社會倫常有衝擊 家庭崗位比人權呢樣野更加自然既 如果我地認為人應該生而自由 家庭崗位亦一樣 每個人都有爸媽所生 爸媽所生其他子女為兄弟姊妹 我地會對近親有感情 係自然既 除左血緣之外 仲有日見夜見 互相打鬧而生既親情 呢樣野同戀人既愛有啲相似 但倫常道德幫我地分開兩者
如果亂倫係應該容許既 就唔止係稱呼會重疊 而係冇晒家庭角色 爸爸應該照顧我 定係會當我係情人咁錫?
得罪講句 人禽之別 因為人有道德自覺 有家庭既概念 如果呢樣野冇左 我認為無異將人退化成動物
呢度順手回應埋黑人人權 同性婚姻既論點
冇錯如果呢樣野係正確既 的確應該爭取 應該開啟呢樣風氣
但亂倫本身我認為係不正確 非道德既 唔止係嘔心 而係破壞人之所以為人既倫常價值 所以我認為保持亂倫刑事化係必要既

咁如果人對所有人都冇感覺
淨係對近親有咁點？[/quote]

我會想叫佢分清究竟呢種感覺係因為近親 日見夜見既一種親情 定係真係希望同對方兩個人長相廝守既愛情
感情野冇人落到一條好明確既界線 而呢樣正正係亂倫罪想維持既一種道德風氣
一個女兒同父親可以玩得好Close 個父親會無微不至咁照顧個女(我唔係話所有 一般情況姐) 呢樣野撇開身份黎睇 就好似愛情 但加上父親女兒既身份 就會令人感覺應該係親情
呢樣返返去最核心既道德標準 父女唔應該係情人(上世情人呢啲野而家唔討論)
倫常既存在幫助人去理解 分析一種親密既感覺應該只係親情而唔係愛情
你地會高舉戀愛自由黎話亂倫應該無罪
但乜野先係情人之間既愛? 乜野係父女之間親情既愛? 一旦冇左 亂倫係不道德 既概念 人就會比較容易混淆上述兩種情感
當然你會話總有啲人係分析完 好清楚 自己(男)同個妹唔知點解真係發展左情人既愛 我地係咪應該就為左佢地(而呢類人唔知存唔存在)而解禁 令亂倫變成並非不道德 可接受既事 ?
可能你地話 亂倫即使不道德亦不應刑事化 因為佢影響唔到其他人 呢樣野我會用返交通規則既例子作解釋 就算紅燈 我見冇車就過馬路 一樣都影響唔到其他人 我仲會快左添 點解唔可以解禁交通法例比人見到冇車就過呢? 因為我地希望維持一套交通秩序 令行車暢順行人安全 亂倫罪既設立同樣都係咁 冇錯佢地兩個閂埋房門亂倫扑野對我地冇咩實則影響 但我地容許佢地扑野 容許佢地生仔 就無可避免對今後既社會倫常有衝擊 家庭崗位比人權呢樣野更加自然既 如果我地認為人應該生而自由 家庭崗位亦一樣 每個人都有爸媽所生 爸媽所生其他子女為兄弟姊妹 我地會對近親有感情 係自然既 除左血緣之外 仲有日見夜見 互相打鬧而生既親情 呢樣野同戀人既愛有啲相似 但倫常道德幫我地分開兩者
如果亂倫係應該容許既 就唔止係稱呼會重疊 而係冇晒家庭角色 爸爸應該照顧我 定係會當我係情人咁錫?
得罪講句 人禽之別 因為人有道德自覺 有家庭既概念 如果呢樣野冇左 我認為無異將人退化成動物
呢度順手回應埋黑人人權 同性婚姻既論點
冇錯如果呢樣野係正確既 的確應該爭取 應該開啟呢樣風氣
但亂倫本身我認為係不正確 非道德既 唔止係嘔心 而係破壞人之所以為人既倫常價值 所以我認為保持亂倫刑事化係必要既[/quote]
肯肯定個個人都唔識分啦

肯肯定個個人都唔識分啦

btw
我見冇車就過馬路 一樣都影響唔到其他人 我仲會快左添 點解唔可以解禁交通法例比人見到冇車就過呢? 因為我地希望維持一套交通秩序

你見到冇車唔代表冇存在危險
此論點已完

Peter Singer:"Why not? It is ok if they haven't feel pain."

亞你屎多德：「他們在追求他們的善（Goods) 。」

自由至上主義者：「This is my fucking freedom! My library! Fuck off!」

Mill:"You can do everything you want if it isn't harm to other."

Joel Feinberg：「要心分別這行為係 harm to others? Or offense to others? Or harm to self? 之後再權衡利弊應唔應該立法。」
End

你講野咁搞笑ge
吸毒合法就等於比動機人吸毒？
亂倫合法就等於比動機人亂倫？
而亂倫如果經過洗腦做成ge就唔係亂倫 係強姦啦
如果你要講到話一樣野合法化之後 係比動機人係做個件事ge 未嘗唔係好事呀
荷蘭係紅燈區合化之後 性罪案減少左呀
我可唔可以解讀為比動機人去叫雞 減少性罪案？

你講個個老豆姦女 母親隱瞞
冇錯 我聽香港發生過好多次
但好多都係繼父搞個女 冇血緣關係 純強迫 冇愛情

我地討論緊兩情相悅的亂倫 都唔知係咁講洗腦強迫做咩
就算正常男女戀愛 強迫人去接受自己 發生性行為 洗腦 都已經可以告性騷擾 強姦啦
係你硬要拉埋亂倫係因洗腦而起 咁同性戀都係違反物種 容易有性病tim

第二點
你反駁唔到佢 但我反駁你
食煙夠冇犯法啦 學校有冇同你講過食煙害處呀？

就睇呢個post已經係大中華文化道德膠多過真心膠啦

唔會反駁你 因為我冇咩論點再提出
而且見你用中國文化講 我就最討厭華人社會文化 所以價值觀唔同 唔講
只係兩個點
1.香港仲係冇同性婚姻
2.亂倫都叫有機會生到正常胎兒
仲比前人拎黎做保持血統ge手段
但同性係完全冇可能由雙方生個仔出黎

所以客觀黎講 同性比亂倫更違反自然 、倫理
利申 同性 亂倫都支持平權
你講ge悲劇 咩冇人接骨灰個d 亂倫咪一樣可以發生

又好似係
對於合唔合法化我無意見，反正我唔會做

當你愛一個人嘅時候，可能會採取一啲比較激進/唔理智嘅手段去干預對方嘅自由

例如禁止對方外出與其他異性接觸/如果我係供養愛人生活，可以要脅封鎖對方經濟

正常當然可以反抗/報警，但呢堆嘢由父母對子女做的話好多時會被歸類為"管教子女"嘅行為而被允許，父母可以透過呢啲手段去排除子女在思春期遇上嘅其他競爭者

一旦呢條界線模糊咗，家庭觀念崩壞，即社會結構亦崩壞

咁就得了